[{"DATA_KONIEC": "2023-03-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "775677722.67", "WARTOSC": "913850818.99", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015awinouj\u015bcie", "OPIS": "Zak\u0142ada si\u0119 wykonanie tunelu jednonawowego w technologii tarczy dr\u0105\u017conej TBM, d\u0142. 1,44 km. Pozosta\u0142ymi elementami uk\u0142adu drogowego b\u0119d\u0105: drogi dojazdowe do tunelu: wyspa Uznam drogi dojazdowe do tunelu wraz ze stacj\u0105 poboru op\u0142at, wyspa Wolin drogi dojazdowe do tunelu oraz rondo.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO \u015aWINOUJ\u015aCIE", "TYTUL": "Usprawnienie po\u0142\u0105czenia komunikacyjnego pomi\u0119dzy wyspami Uznam i Wolin w \u015awinouj\u015bciu \u2013 budowa tunelu pod \u015awin\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18866.05}, {"DATA_KONIEC": "2023-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "15808052.48", "WARTOSC": "18597708.80", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015awinouj\u015bcie", "OPIS": "Projekt obejmuje subregion szczeci\u0144ski/RS/-(pow.:gryf.-GR,kam.-Km,gol-GL,policki-P,M.Sz-n - Sz,M.\u015aw-\u015bcie-\u015aw). CEL G\u0141:Wzrost poziomu zatrudnienia w sektorze ES RS WZ poprzez utworzenie 96nowych miejsc pracy w PRZEDSI\u0118BIORSTWACH SPO\u0141ECZNYCH,81 miejsc pracy dla OZWS bez dot,wzmocnienie konkurencyjno\u015bci i zdolno\u015bci rozwojowych 200 PES dzia\u0142aj\u0105cych w RS i wsparcie 900(510K) jego mieszka\u0144c\u00f3w/nek(w tym:*450 OZWS(255K),w tym 45 OZWS(26K) z obszar\u00f3w rewitaliz;* w tym 90ON(39K) st.zn.i um.int,zab.psych.w zakresie uzyskania wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci potrzebnych do za\u0142o\u017cenia,prowadzenia,rozwijania PS/PES, dzi\u0119ki \u015bwiadczeniu standaryzowanych us\u0142ug OWES do 31.12.23r. W praktyce oferta OWES to kompleksowe, indywidualnie dopasowane wsparcie w tym: animacja, integracja, szkolenia, doradztwo, us\u0142ugi biznesowe, wsparcie finansowe i us\u0142ugi reintegracyjne itd. ODBIORCY: 1)*900 OS FIZ.,mieszka\u0144c\u00f3w/ek RS(56,6%-K),w tym:**100ON(43,1%K) w tym 90ON o znacznym lub umiarkowanym st.niepe\u0142nospr./os.z niepe\u0142nospr.sprz\u0119\u017conymi,z niepe\u0142nospr.intelekt./os.z zaburzeniami psychicznymi; **w tym 450 OZWS z RS; 2)*25 PODMIOT\u00d3W,maj\u0105cych jednostk\u0119 org.w RS uprawnionych do zak\u0142adania PS (PPS);3)*200 PES maj\u0105cych jedn.org.w RS. Indywidualizacja \u015acie\u017cek Wsparcia oparta na diagnozie \u015aRODOWISKA/OS/GI/PS/PES.US\u0141UGI OWES:*US\u0141.ANIMACJI LOKAL-dzia\u0142ania eduk.,animacyjne, integracyjne;* US\u0141.WSPARCIA ES-min.szkolenia,doradztwo dla OS.FIZ/GI,PPS,PS,PES;*WSPARCIE NA UTWORZENIE MIEJSC PRACY W PS.G\u0141.REZULTATY:*W PS obj\u0119tych wsparciem OWES w RS stworzonych zostanie min. 96 nowych miejsc pracy dla OZWS (wsparcie finansowe, us\u0142ugi wsparcia). Nowe miejsca pracy w PS wspierane b\u0119d\u0105, dla trwa\u0142ego wzmocnienia kompetencji biznesowych odbiorc\u00f3w dzia\u0142a\u0144, w okresie kolejnych 6-12 miesi\u0119cy poprzez przyznanie wsparcia pomostowego w formie finansowej oraz kompleksowe us\u0142ugi wsparcia ES, a tak\u017ce us\u0142ugi reintegracyjne dla OZWS, kt\u00f3rzy podj\u0119li prac\u0119 w PS. Dzi\u0119ki takiemu wsparciu OWES 177 OZWS znajdzie prac\u0119. Realiz: 01.01.2020-31.12.2023.", "BENEFICJENT": "KOSZALI\u0143SKA AGENCJA ROZWOJU REGIONALNEGO SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "SZOWES - OWES w regionie szczeci\u0144skim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 22.13}, {"DATA_KONIEC": "2016-03-31", "DATA_START": "2015-01-01", "DOFINANSOWANIE": "571625.00", "WARTOSC": "672500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015awinouj\u015bcie", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b w wieku powy\u017cej 29 roku \u017cycia znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy w powiecie miasto \u015awinouj\u015bcie G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez 35 os\u00f3b zarejestrowanych w Powiatowym Urz\u0119dzie Pracy W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby pozostaj\u0105ce bez pracy w wieku powy\u017cej 29roku \u017cycia znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy (tj. osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kobiety, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne oraz nisko wykwalifikowane), dla kt\u00f3rych, zgodnie z ustaw\u0105 o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy, okre\u015blono pierwszy profil pomocy (tzw. bezrobotni aktywni)lub drugi profil pomocy (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie Powiatowy Urz\u0105d Pracy realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO \u015aWINOUJ\u015aCIE-POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W \u015aWINOUJ\u015aCIU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy w wieku powy\u017cej 29 roku \u017cycia znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy w powiecie miasto \u015awinouj\u015bcie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.9}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-31", "DATA_START": "2017-12-01", "DOFINANSOWANIE": "3523846.87", "WARTOSC": "4145702.20", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Maszewo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Trzebiat\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Gryfino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Golczewo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Police | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015awinouj\u015bcie", "OPIS": "Cel g\u0142:Poprawa pe\u0142niania r\u00f3l opieku\u0144-wychow.i funkcjonowania gospod.domowych min.345 rodzin ubogich i/lub zagr. wykl.spo\u0142.,prze\u017cyw. trudno\u015bci w spraw. opieki nad dzie\u0107mi z ter.8 powiat\u00f3w wzp w term.od 1.12.2017 do 31.01.2020 poprzez wsparcie w ramach proj.:\"Dziecko w domu-nale\u017cne miejsce\"ukierunkowane na ograniczenie umiesz.dzieci w piecz.zast.i zwi\u0119kszenie powrotu dzieci z pieczy zast\u0119p. do rodz.biol.Projekt zak\u0142ada kompleks.i indywidualn\u0105 form\u0119 wsparcia dla 345 rodzin z ter.woj zach-pom.os.:345doros\u0142ych i 825 dzieci w wieku 6-18lat,obj\u0119tych wsparciem w ramach 55 PWD TPD, w tym: 45 dzieci z pieczy zast\u0119p.,6 dzieci ON.Gr.docel.to 300 rodzin zagro\u017conych umieszczeniem dziecka w pieczy zast.i 45 rodzin z dzieckiem przebywaj\u0105cym w pieczy.Min. 50% UP to os.do\u015bwiadczaj\u0105ce wielokrot. wykluczenia rozumianego jako wykluczenie z powodu wi\u0119cej ni\u017c jednej z przes\u0142anek, o kt\u00f3rych mowa w rozdziale 3 pkt. 11 Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014-2020. Zadania real.w proj.: wsparcie rodzin przez pedag. rodzinnego pe\u0142ni\u0105cego rol\u0119 wsparcia prewencyjnego i doradz./poradniczego wobec zagro\u017cenia umieszcz. dziecka w pieczy zast\u0119pczej i wsparcia powrotu dzieci z pieczy do domu, formy dodat. wspar. rodz.- pracy z rodz. poprzez pedagogizacj\u0119 rodzic\u00f3w oraz poradn.rodzinne, jak r\u00f3wnie\u017c zaj.socjoterapii, edukacji spo\u0142eczno-finansowej dla 825 dzieci dzi\u0119ki powstaniu 2 i rozszerzeniu ofert 53 Plac\u00f3wek Wsparcia Dziennego TPD w obszarze wsparcia(OW). Wska\u017aniki produktu:liczba os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych wsparciem w progr.,/obj\u0119tych us\u0142ugami \u015bwiadczonymi w interesie og\u00f3lnym w programie:1170, wska\u017anik rezultatu: Liczba wspartych w projekcie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142. istniej. po zako\u0144. projektu: 825 miejsc, w tym 30 nowoutworz.Projekt spe\u0142nia kryt. premiuj.:1,2,3. Wsparcie proj. zg. z ustaw\u0105 z dnia 9.VI.2011 r. o wspier.rodz i piecz.zast\u0119pczej", "BENEFICJENT": "TOWARZYSTWO PRZYJACI\u00d3\u0141 DZIECI ZACHODNIOPOMORSKI ODDZIA\u0141 REGIONALNY W SZCZECINIE", "TYTUL": "\"Dziecko w domu-nale\u017cne miejsce\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.9}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "482920.00", "WARTOSC": "525541.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015awinouj\u015bcie", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cym bez pracy w powiecie Miasto \u015awinouj\u015bcie. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez 31 os\u00f3b zarejestrowanych w PUP. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w zaplanowano przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej, kt\u00f3r\u0105 poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika poprzez sporz\u0105dzenie IPD. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO \u015aWINOUJ\u015aCIE-POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W \u015aWINOUJ\u015aCIU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie Miasto \u015awinouj\u015bcie (II)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.74}, {"DATA_KONIEC": "2016-03-31", "DATA_START": "2015-01-01", "DOFINANSOWANIE": "461655.36", "WARTOSC": "502400.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015awinouj\u015bcie", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych w wieku 18-29 lat pozostaj\u0105cym bez pracy w powiecie Miasto \u015awinouj\u015bcie. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie zaktywizowanie 67 os\u00f3b zarejestrowane w PUP. W ramach projektu wsparciem zostan\u0105 obj\u0119te osoby w wieku 18-29 lat zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w zaplanowano przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej, kt\u00f3r\u0105 poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika poprzez sporz\u0105dzenie IPD. Na jego podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO \u015aWINOUJ\u015aCIE-POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W \u015aWINOUJ\u015aCIU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie Miasto \u015awinouj\u015bcie (I)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.22}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "326962.62", "WARTOSC": "384661.38", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015awinouj\u015bcie", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b w wieku powy\u017cej 29 roku \u017cycia znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy w powiecie miasto \u015awinouj\u015bcie. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby pozostaj\u0105ce bez pracy w wieku powy\u017cej 29 roku \u017cycia znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy (tj. osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kobiety, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne oraz nisko wykwalifikowane), dla kt\u00f3rych zgodnie z ustaw\u0105 o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy okre\u015blono pierwszy lub drugi profil pomocy. W ramach projektu dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w planuje si\u0119 przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej, kt\u00f3r\u0105 poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie Powiatowy Urz\u0105d Pracy realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez jego uczestnik\u00f3w w wysoko\u015bci co najmniej: 33% os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej, 33% os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, 39% kobiet, 38% os\u00f3b o niskich kwalifikacjach. Projekt b\u0119dzie realizowany od stycznia do grudnia 2016r. W ramach projektu wsparciem zostanie obj\u0119tych 41 os\u00f3b kt\u00f3rym zostan\u0105 udzielone bezkosztowe i kosztowe formy wsparcia - w tym sta\u017ce (4 szt.), prace interwencyjne (28 szt. ) i doposa\u017cenie/wyposa\u017cenie stanowiska pracy(9 szt.). G\u0142\u00f3wnym rezultatem b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez 19 os\u00f3b.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO \u015aWINOUJ\u015aCIE-POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W \u015aWINOUJ\u015aCIU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy w wieku powy\u017cej 29 roku \u017cycia znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy w powiecie Miasto \u015awinouj\u015bcie - II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.95}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2020-01-02", "DOFINANSOWANIE": "8966667.98", "WARTOSC": "10549021.16", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Koszalin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015awinouj\u015bcie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki", "OPIS": "G\u0141\u00d3WNY CEL PROJ. jest podniesienie kwalifikacji w zakresie pos\u0142ugiwania si\u0119 j. ang. lub niem. przez minimum 90% z 7464 (4543K/2921M) uczestnik\u00f3w szkole\u0144 zgodnych z ESOKJ, kt\u00f3rymi b\u0119d\u0105 osoby doros\u0142e w wieku 25 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego ucz\u0105 si\u0119, pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105 w woj. zachodniopomorskim, wykazuj\u0105cych najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 kompetencyjn\u0105 w zakresie j. obcych i posiadaj\u0105cych najwi\u0119ksze potrzeby w dost\u0119pie do edukacji, kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy zainteresowane s\u0105 potwierdzeniem, nabyciem, uzupe\u0142nieniem lub podwy\u017cszeniem umiej\u0119tno\u015bci i kwalifikacji j\u0119zykowych, w szczeg\u00f3lno\u015bci nale\u017c\u0105cych do os\u00f3b o niskich kwalifikacjach i/lub os\u00f3b powy\u017cej 50 r. \u017cycia, w okresie od 2.01.20r. do 31.12.22r. GRUPA DOCELOWA (GD) to osoby fizyczne: A)w wieku 25+ - 7464 os\u00f3b (4543K/2921M) \u2013100% Uczestnik\u00f3w proj. (UP), w tym 2279K/1465M obj\u0119tych wsparciem do 30.06.21r.; B)posiadaj\u0105ce wykszta\u0142cenie na poziomie do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie -3734 os\u00f3b (2257K/1477M) \u2013ponad 50% UP; C)w wieku 50+ - 2245 os\u00f3b (1421K/824M) \u2013ponad 30% UP; D)mieszka\u0144cy Spec. Strefy W\u0142\u0105czenia - 1818K/1169M - ponad 40% UP; E) z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 - 69K/50M - 1,6% UP. ZAPLANOWANE ZADANIA: szkolenia zgodne z ESOKJ zako\u0144czone formalnym wynikiem oceny i walidacji. Dzia\u0142ania proj. obejm\u0105 wszystkie powiaty z woj. zachodniopomorskiego: A)j.ang.- 120h/gr dla 2009K/1231M w 270 gr.; B)j.ang.- 60h/gr dla 1577K/967M w 212 gr.; C)j.niem.- 120h/gr dla 499K/377M w 73 gr.; D)j.niem.- 60h/gr dla 458K/346M w 67 gr. G\u0141\u00d3WNY REZULTAT: podniesienie kwalifikacji w zakresie pos\u0142ugiwania si\u0119 j. ang. lub niem. przez minimum 90% uczestnik\u00f3w ww. szkole\u0144 potwierdzonych certyfikatem zew. przyczyni si\u0119 - poprzez wykszta\u0142cenie nawyku kszta\u0142cenia ustawicznego - do zwi\u0119kszenia uczestnictwa os\u00f3b w wieku 25+ w uczeniu si\u0119 przez ca\u0142e \u017cycie, w tym do poprawy kom. kluczowych w zakresie j. obcych tych os\u00f3b, w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b nale\u017c\u0105cych do ww. GD, co wpisuje si\u0119 w realizacj\u0119 celu szczeg\u00f3\u0142owego Dzia\u0142ania 8.10 RPO WZ 2014-20", "BENEFICJENT": "CENTRUM EDUKACJI I ZARZ\u0104DZANIA KORPORACJA \"ROMANISZYN\" SP. Z O.O. (ODDZIA\u0141 W SZCZECINIE)", "TYTUL": "Nowe kwalifikacje - nowe szanse", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.25}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "8579326.25", "WARTOSC": "10093325.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Koszalin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015awinouj\u015bcie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki", "OPIS": "G\u0142\u00f3wny cel planowanych dzia\u0142a\u0144 odnosi si\u0119 do realizacji celu szczeg\u00f3\u0142owego RPO WZ 2014-2020, tj. zwi\u0119kszeniu dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych w szczeg\u00f3lno\u015bci us\u0142ug \u015brodowiskowych, opieku\u0144czych oraz us\u0142ug wsparcia dla os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem i/lub wykluczeniem spo\u0142ecznym. W ramach niniejszego projektu Wnioskodawca i Partnerzy b\u0119d\u0105 \u015bwiadczy\u0107 bezp\u0142atne us\u0142ugi spo\u0142eczne, (Typ 1) minimum w zakresie: s\u0105siedzkich us\u0142ug opieku\u0144czych (zgodnie ze stand. okr. w za\u01421 Wytycznych); likwidowaniu barier architektonicznych w min. 50 miejsc zamieszkania; przew\u00f3z osoby niesamodzielnej lub personelu sprawuj\u0105cego opiek\u0119; wykorzystaniu nowoczesnych technologii informacyjno-komunikacyjnych (wspomagaj\u0105co - systemu teleopieki oraz bazy informacji dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych); utworzeniu wypo\u017cyczalni sprz\u0119tu wspomagaj\u0105cego; poradnictwo, w tym psychologiczne i pedagogiczne oraz umo\u017cliwienie edukacji, w tym szkole\u0144, praktyk i wymiany do\u015bwiadcze\u0144 dla opiekun\u00f3w faktycznych oraz wsparcie faktycznych opiekun\u00f3w os\u00f3b niesamodzielnych (w tym szkolenia, doradztwo, pomoc psychologiczna, opieka wytchnieniowa, grupy samopomocowe) W dzia\u0142aniach planujemy obj\u0105\u0107 wsparciem min. 600 os\u00f3b, w tym 440 11 / 233 Wydruk kontrolny, suma kontrolna: 90a799b0db kobiet. Projekt skierowany jest bezpo\u015brednio do nast\u0119puj\u0105cej grupy odbiorc\u00f3w: 150 (220K/80M) osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem i/lub wykluczeniem spo\u0142ecznym; 300 os (220K/80M) opiekunowie faktyczni os\u00f3b niesamodzielnych i osoby \u015bwiadcz\u0105ce us\u0142ugi spo\u0142eczne w spo\u0142eczno\u015bci lokalnej oraz kandydaci do pe\u0142nienia tych funkcji", "BENEFICJENT": "FUNDACJA NAUKA DLA \u015aRODOWISKA", "TYTUL": "Dobre Wsparcie - system lokalnych us\u0142ug spo\u0142ecznych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.02}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "7455906.92", "WARTOSC": "8771655.20", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Koszalin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015awinouj\u015bcie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest nabycie kompetencji cyfrowych przez min 90% spo\u015br\u00f3d 4500 os w wieku 25 lat i wi\u0119cej pracuj\u0105cych, ucz\u0105cych si\u0119 lub zamieszkuj\u0105cych na obszarze WZP, kt\u00f3re zamierzaj\u0105 uczestniczy\u0107 z w\u0142asnej inicjatywy w kursach w zakresie kszta\u0142towania kompetencji informatycznych, w okresie 01.01.2020\u201331.12.2022. Proj. przyczyni si\u0119 do realizacji cel\u00f3w Dzia\u0142ania 8.10 RPOWZ, \u201eWzrost kompetencji os doros\u0142ych, w szczeg. os o niskich kwal. i os starszych w zakresie znajomo\u015bci TIK\u201d poprzez: 1. Obj\u0119cie wsparciem w szczeg. os o niskich kwalifikacjach - 2250 UP (1175K/1075M) i w wieku 50+ - 2250 UP (1175K/1075M) i os niepe\u0142nosprawnych 900 UP (470K/430M) 2. Obj\u0119cie szkol. i egz. IT \u0142\u0105cznie 4500 UP (2350K/2150M). Tematyka i zakres zosta\u0142 \u015bci\u015ble dost. do potrzeb rynku pracy oraz zdiagn luk kompetencyjnych IT. 3. Min 90% UP (4050 UP, 2150 K, 1900 M) nab\u0119dzie kompetencje lub uzyska kwalifikacje cyfrowe. GRUP\u0118 DOCELOW\u0104 (GD) stanowi 4500 os\u00f3b fizycznych (w tym min. 2350 kobiet, 52,22% UP), zamierzaj\u0105cych uczestniczy\u0107 z w\u0142asnej inicjatywy w kursach w zakresie kszta\u0142towania kompetencji informatycznych \u2013 w szczeg\u00f3lno\u015bci w wieku pow. 50 r.\u017c. oraz osoby o niskich kwalifikacjach z wy\u0142a?cz. os. fiz. prow. dzia\u0142. gosp. w rozum. ust. z 2.07.2004 r. o swob. dzia\u0142. gosp. oraz os. fiz. zajm. sie? prod. podst. prod. rolnych obj. zakresem zala?czn. I do Trakt. o Funkcj. UE. 100% GD pow. 25 r.\u017c., min. 50% GD (2250 UP/1175K/1075M) to osoby o niskich kwalifikacjach (KRYT. PREM. NR 2), min. 20% GD (900 UP/470K/430M) to niepe\u0142nosprawni (KRYT. PREM. NR 1), min. 50% GD (2250 UP/1175K/1075M) to osoby powy\u017cej 50 r.\u017c., 100% GD to pracuj\u0105cy, ucz\u0105cy si\u0119 lub zamieszkuj\u0105cy w WZP zgodnie z KC. Wsparciem b\u0119dzie obj\u0119tych: 3100 os\u00f3b w ramach kursu IC3 Spark 300 os\u00f3b w ramach kursu Photoshop/AUTODESK 400 os\u00f3b w ramach kursu MOS WORD/EXCEL 200 os\u00f3b w ramach kursu MTA 400 os\u00f3b w ramach kursu C/C++/PYTHON 100 os\u00f3b w ramach kursu EC COUNCIL", "BENEFICJENT": "EURO-CAPITAL DORADZTWO GOSPODARCZE PIOTR SIBILSKI", "TYTUL": "ZACHODNIOPOMORSKA AKADEMIA KOMPETENCJI KOMPUTEROWYCH", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.37}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2018-04-02", "DOFINANSOWANIE": "1745064.83", "WARTOSC": "2053017.45", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Koszalin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015awinouj\u015bcie", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie od 2.04.2018 do 31.12.2020 r. Celem g\u0142. projektu jest zwi\u0119kszenie wykrywalno\u015bci raka jelita grubego poprzez wykonanie 2000 bada\u0144 kolonoskopowych na obszarze \u201ebia\u0142ej plamy\u201d w zakresie profilaktyki nowotworowej raka jelita grubego. W wyniku realizacji projektu osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 rezultaty: 1.Liczba os\u00f3b obj\u0119tychprogramem zdrowotnym dzi\u0119ki EFS\u20133333os. 2.Liczba obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami\u20131szt. 3.Liczba projekt\u00f3w, w kt\u00f3rych sfinansowano koszty racjonalnych usprawnie\u0144 dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami\u20131szt. 4.Liczba zakupionych nowych \u015aT\u20134szt. 5.Liczba zakupionych WNiP\u20131szt. 6.Procent os\u00f3b z grupy docelowej kierowanych na badania profilaktyczne z zakresu raka jelita grubego, zamieszkuj\u0105cych i/lub pracuj\u0105cych na obszarach \u201ebia\u0142ych plam\u201d w zakresie profilaktyki raka jelita grubego wskazanych przez Centrum Onkologii \u2013 Instytut im. Marii Sk\u0142odowskiej \u2013 Curie\u201d \u2013 100% (kryt.prem.) 7. Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re dzi\u0119ki interwencji EFS zg\u0142osi\u0142y si\u0119 na badanie profilaktyczne \u2013 2000 os\u00f3b Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 osoby: 1.w wieku 55-64 lat w przypadku przeprowadzania bada\u0144 kolonoskopowych w systemie zapraszanym (zar\u00f3wno osoby bez objaw\u00f3w klinicznych, jak i osoby z objawami choroby), 2.w wieku 25-65 lat pochodz\u0105cych z rodzin HNPCC lub FAP (z potwierdzonym obci\u0105\u017ceniem genetycznym). 2.personel lekarski i piel\u0119gniarski POZ zamieszkuj\u0105ce lub pracuj\u0105ce na terenie pow. \u0142obeski, kt\u00f3ry jest \u201ebia\u0142\u0105 plam\u0105\u201d w zakr. profilaktyki raka jelita grubego. \u0141\u0105cznie b\u0119dzie to 3343 os.Badania realizowane b\u0119d\u0105 w godzinach popo\u0142udniowych (2 razy w tygodniu) i w soboty (kryt.prem.). Dzia\u0142. w projekcie wpisuj\u0105 si\u0119 w typ projekt\u00f3w uj\u0119tych w dzia\u0142. 6.8 RPO WZ. W ramach projektu zrealizowane zostan\u0105 zad.: 1. Uruchomienie pracowni do bada\u0144 kolonoskopowych 2.Realizacja profilaktycznych bada\u0144 kolonoskopowych 3. Realizacja dzia\u0142a\u0144 inf.-eduk. dla grupy docelowej 4.Realizacja dzia\u0142a\u0144 eduk. skierowanych do kadr POZ 5.Koszty po\u015brednie", "BENEFICJENT": "NIEPUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ INTERMED SP. Z O.O.", "TYTUL": "Choroba nie czeka, Ty te\u017c nie czekaj - rozw\u00f3j profilaktyki nowotworowej w kierunku wykrywania raka jelita grubego w Powiecie \u0141obeskim przez NZOZ INTERMED Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.69}, {"DATA_KONIEC": "2023-08-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1496514.94", "WARTOSC": "1760605.82", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015awinouj\u015bcie", "OPIS": "Celem projektu jest uzyskanie kwalifikacji j\u0119zykowych (j. angielski i niemiecki) potwierdzonych certyfikatem TGLS Direct (j.angielski) i Zertifikat Deutsch (j. niemiecki) przez min 90% spo\u015br\u00f3d 864 uczestnik\u00f3w projektu (778 os., 467K i 311M), os\u00f3b doros\u0142ych zamieszkuj\u0105cych/ucz\u0105cych si\u0119 lub pracuj\u0105cych na terenie wskazanych powiat\u00f3w wojew\u00f3dztwa zachodniopomorskiego do 31.12.2020. W projekcie udzia\u0142 wezm\u0105 864 osoby doros\u0142e z w\u0142asnej inicjatywy zainteresowane uzupe\u0142nieniem i zdobyciem umiej\u0119tno\u015bci w zakresie j\u0119zyk\u00f3w obcych, w tym 518 os\u00f3b z niskimi kwalifikacjami, 260 os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej, 173 osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. Projekt realizowany na terenie powiat\u00f3w: m.Szczecin, policki, goleniowski, stargardzki, m. \u015awinouj\u015bcie, gryfi\u0144ski. Uzyskanie za\u0142o\u017conych rezultat\u00f3w b\u0119dzie mo\u017cliwe dzi\u0119ki realizacji kurs\u00f3w j. angielskiego i niemieckiego trwaj\u0105cych 180h ko\u0144cz\u0105cych si\u0119 certyfikacyjnym egzaminem zewn\u0119trznym. 90% uczestnik\u00f3w projektu uzyska kwalifikacje potwierdzone certyfikatem, zgodnie z Wytycznymi w zakresie monitorowania post\u0119pu rzeczowego realizacji program\u00f3w operacyjnych na lata 2014-2020 (wska\u017aniki wy\u017csze ni\u017c na wymaganym poziomie 75% zgodnie z brzmieniem kryterium dopuszczalno\u015bci nr 9 Zgodno\u015b\u0107 wsparcia. Zgodno\u015b\u0107 projektu ze Strategi\u0105 Rozwoju Wojew\u00f3dztwa Zachodniopomorskiego: 1. wsparcie os\u00f3b w wieku powy\u017cej 50 lat, kt\u00f3re z powodu posiadania niedostatecznych kwalifikacji zawodowych oraz braku odpowiedniego wykszta\u0142cenia, s\u0105 w oczach pracodawc\u00f3w ma\u0142o atrakcyjni jako potencjalni pracownicy; 2. podejmowanie dzia\u0142a\u0144 zorientowanych na wzmacnianie poziomu kompetencji mieszka\u0144c\u00f3w, dost\u0119pno\u015bci i jako\u015bci edukacji na ka\u017cdym poziomie nauczania oraz zwi\u0119kszanie uczestnictwa w niej mieszka\u0144c\u00f3w regionu. Zgodno\u015b\u0107 projektu z Krajow\u0105 Strategi\u0105 Rozwoju Regionalnego: projekt wpisuje si\u0119 w postulowany wzrost odsetka os\u00f3b doros\u0142ych uczestnicz\u0105cych w kszta\u0142ceniu ustawicznym.", "BENEFICJENT": "OMNIA CENTRUM EDUKACJI SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Czas na kwalifikacje j\u0119zykowe", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.84}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1052393.15", "WARTOSC": "1238109.59", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015awinouj\u015bcie", "OPIS": "Projekt d\u0105\u017cy do rozwoju sektora ekonomii spo\u0142ecznej i wzrostu jego znaczenia w gospodarce poprzez wzrost poziomu zatrudnienia w PS w regionie szczeci\u0144skim. Dzia\u0142ania przewidziane w projekcie skierowane s\u0105 do: os\u00f3b fizycznych i podmiot\u00f3w ukierunkowanych na za\u0142o\u017cenie przedsi\u0119biorstwa spo\u0142ecznego oraz samych przedsi\u0119biorstw spo\u0142ecznych, w tym sp\u00f3\u0142dzielni socjalnych. Sie\u0107 Zachodniopomorska O\u015brodk\u00f3w Wsparcia Ekonomii Spo\u0142ecznej ( SZOWES) dzi\u0119ki zastosowaniu indywidualnych \u015bcie\u017cek wsparcia bazuj\u0105cych na instrumentach takich jak: szkolenia, w tym szkolenia zawodowe, doradztwo, w tym doradztwo biznesowe, doradztwo zawodowe, wsparcie psychologiczne , mentoring, coaching, a tak\u017ce mo\u017cliwo\u015b\u0107 zapoznania si\u0119 z podmiotami funkcjonuj\u0105cymi w sektorze ekonomii spo\u0142ecznej (poprzez np. wizyty studyjne), umo\u017cliwi podniesienie wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci potrzebnych do za\u0142o\u017cenia i/lub prowadzenia i/lub rozwijania przedsi\u0119biorstwa spo\u0142ecznego, w tym sp\u00f3\u0142dzielni socjalnej minimum 50 uczestnikom projektu. Nast\u0119pnie zostanie utworzonych minimum 25 trwa\u0142ych miejsc pracy, kt\u00f3re powstan\u0105 dzi\u0119ki przyznaniu \u015brodk\u00f3w finansowych na stworzenie nowego miejsca pracy w sektorze ekonomii spo\u0142ecznej, co \u015bci\u015ble powi\u0105zane jest z powstawaniem nowych PS w regionie szczeci\u0144skim. Nowe miejsca pracy dla stabilnego wzmocnienia kompetencji biznesowych uczestnik\u00f3w projektu, wspierane b\u0119d\u0105, w okresie kolejnych 12 miesi\u0119cy poprzez przyznanie wsparcia pomostowego w formie finansowej i wsparcia niefinansowego tj. w ramach zindywidualizowanego doradztwa, w tym doradztwo biznesowe, coaching, mentoring. Kompleksowo\u015b\u0107 dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie zapewniona dzi\u0119ki \u015bcis\u0142ej wsp\u00f3\u0142pracy SZOWES z otoczeniem sektora ekonomii spo\u0142ecznej, w tym o\u015brodkami pomocy spo\u0142ecznej, powiatowymi urz\u0119dami pracy, przedstawicielami biznesu lokalnego. Realizacja projektu: 01.10.2016 - 31.12.2018.", "BENEFICJENT": "KOSZALI\u0143SKA AGENCJA ROZWOJU REGIONALNEGO SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Sie\u0107 Zachodniopomorska O\u015brodk\u00f3w Wsparcia Ekonomii Spo\u0142ecznej - przedsi\u0119biorstwa spo\u0142eczne w regionie szczeci\u0144skim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.47}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "917147.29", "WARTOSC": "998092.60", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015awinouj\u015bcie", "OPIS": "Projekt jest skierowany do grupy 44 os\u00f3b NEET, w tym 5K, z obszaru wojew\u00f3dztwa zachodniopomorskiego w wieku 18-29 lat. Projektem obj\u0119te s\u0105 wy\u0142\u0105cznie osoby niezarejestrowane w UP. Projekt kierowany jest wy\u0142\u0105cznie do os\u00f3b o niskich kwalifikacjach lub os\u00f3b z teren\u00f3w wiejskich. Dla os\u00f3b o niskich kwalifikacjach za\u0142o\u017cono wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie min. 60%, dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych 29%, dla d\u0142ugotrwale bezrobotnych 47% i pozosta\u0142ej grupy os\u00f3b 55%. Projekt obejmuje osoby bierne zawodowo (33) i osoby bezrobotne (do 11 os\u00f3b). Ka\u017cdy uczestnik otrzyma co najmniej 3 formy wsparcia. W przypadku szkole\u0144, dopuszczalne jest skierowanie danej osoby na kilka szkole\u0144, zgodnych z wypracowan\u0105 koncepcj\u0105 IPD oraz aktualnymi potrzebami pracodawc\u00f3w w rejonie zamieszkania danej osoby. Wszystkie szkolenia dostosowane b\u0119d\u0105 do IPD i potrzeb bran\u017cy BLT - logistyczno - transportowej, stanowi\u0105cej jedn\u0105 z wiod\u0105cych bran\u017c w regionie (regionalne i inteligentne specjalizacje). Wszystkie szkolenia ko\u0144czy\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 egzaminami zewn\u0119trznymi, pa\u0144stwowymi z uznan\u0105 w BLT certyfikacj\u0105. Z uwagi na kierowanie projektu do os\u00f3b z teren\u00f3w wiejskich zastosowane b\u0119d\u0105 zwalidowane rezultaty projektu PIW EQUAL \"Praca w posagu, model wychodzenia z rodzinnego bezrobocia na wsi\". Czas trwania projektu od 1.04.2017 do 31.12.2017r. Wnioskodawca posiada du\u017ce do\u015bwiadczenie w realizacji projekt\u00f3w z funduszu EFS, w tym kierowanych do m\u0142odych os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy. Dotychczasowe do\u015bwiadczenia i kontakty z bran\u017c\u0105 BLT pozwoli\u0142y na zastosowanie znacznie wy\u017cszych od okre\u015blonych w dokumentacji konkursowej wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci zatrudnieniowej i to w odniesieniu do os\u00f3b m\u0142odych.", "BENEFICJENT": "CENTRUM DORADZTWA I SZKOLE\u0143 ZAWODOWYCH ALEKSANDER IGIELSKI", "TYTUL": "Praca dla m\u0142odych w transporcie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.02}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1283073.09", "WARTOSC": "1509497.76", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015awinouj\u015bcie", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost liczby os\u00f3b zg\u0142aszaj\u0105cych si\u0119 na badania profilaktyczne raka jelita grubego z teren\u00f3w 14 powiat\u00f3w w wojew. zachodniopomorskim(wzp)o wysokim wska\u017aniku zachorowalno\u015bci na raka jelita grubego oraz o niskiej zg\u0142aszalno\u015bci na badania profilaktyczne z tzw.\"bia\u0142ych plam\" o 900 os.(520K) w okresie od 1.04.2018 do 31.12.2020 r.Dzia\u0142ania projektowe obejm\u0105 dzia\u0142ania informacyjne i edukacyjne w celu zwi\u0119kszenia \u015bwiadomo\u015bci o potrzebie realizacji bada\u0144 profilakt. kierowane do potencjalnych uczest.proj.(UPB) oraz lekarzy POZ.Projekt przewiduje zakup aparatury i sprz\u0119tu, daj\u0105cego gwarancj\u0119 wysokiej jako\u015bci bada\u0144 przesiew., kt\u00f3re b\u0119d\u0105 przeprowadzone w proj.W projek.zaplanow min.900 bada\u0144 profilakt. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0107 b\u0119dzie min.1500os( 860K): w wieku od 55 do 64 lat w systemie zapraszanym (zar\u00f3wno osoby bez objaw\u00f3w klinicznych, jak i osoby z objawami choroby) i/lub w wieku od 25 do 65 lat pochodz\u0105cych z rodzin HNPCC lub FAP (z potwierdzonym obci\u0105\u017ceniem genetycznym),zamieszka\u0142ych na terenie obszaru projektowego(OP) wzp zg z KC,kt\u00f3re zostan\u0105 obj\u0119te dzia\u0142aniami informac.- edukacyjnymi z zakresu profilaktyki jelita grubego, z czego min.900 zg\u0142osi si\u0119 na badanie profilaktyczne oraz min. 120 lekarzy POZ z plac\u00f3wek zlokalizowanych na ternie OP, kt\u00f3rzy obj\u0119ci zostan\u0105 szkoleniami i w\u0142\u0105czeni w dzia\u0142ania info.-eduk. dotycz. bada\u0144 profilak. -kolonoskopii.Do przeprowadzenia dzia\u0142a\u0144 informacyjno-edukacyjnych zostanie przygotowana specjalnie dedykowana podstrona www oraz materia\u0142y BDL.Projekt przewiduje spotkania edukacyjne dla potencjalnych UPB w projekcie podnosz\u0105ce \u015bwiadomo\u015b\u0107 w zakr. zagro\u017ce\u0144 zachorowa\u0144 w zakresie raka jelita grubego, profilaktyki oraz sposobu realizacji, bada\u0144 w tym sposobu przygotowania si\u0119 do niego i jego przebiegu. Pozwoli to obali\u0107 mit o bolesno\u015bci badania i mo\u017cliwych powik\u0142a\u0144, kt\u00f3re wp\u0142ywaj\u0105 na niski poziom zg\u0142aszalno\u015bci w szczeg\u00f3l. w syst.zapraszanym.Projekt spe\u0142nia kryteria premiuj\u0105ce nr 4 za 7 pkt. oraz kryteri", "BENEFICJENT": "SONOMED SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "\"KOLONOVITA\"- Badania profilaktyczne jelita grubego ratuj\u0105 \u017cycie!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.01}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "956760.00", "WARTOSC": "1125600.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Koszalin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015awinouj\u015bcie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 200 os\u00f3b doros\u0142ych zamieszka\u0142ych w wojew\u00f3dztwie zachodniopomorskim (w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b z grup defaworyzowanych na rynku pracy), kt\u00f3rzy z w\u0142asnej inicjatywy chc\u0105 zdoby\u0107, podnie\u015b\u0107 lub uzupe\u0142ni\u0107 kompetencje cyfrowe w obszarze Technologii Informacyjnych i Komunikacyjnych (ICT) i Informatyki (IT), zw\u0142aszcza w kontek\u015bcie znalezienia pracy, utrzymania przez nich dotychczasowego zatrudnienia lub awansu zawodowego. W ramach projektu zostanie zorganizowanych 5 rodzaj\u00f3w szkole\u0144 podnosz\u0105cych kompetencje cyfrowe w wybranym obszarze ICT/IT: - Projektant i administrator stron internetowych - Grafik komputerowy - Administrator sieci / system\u00f3w operacyjnych - Administrator Bezpiecze\u0144stwa Informacji (ABI) - Projektant aplikacji multimedialnych na urz\u0105dzenia mobilne. Wszystkie kursy ko\u0144cz\u0105 si\u0119 zewn\u0119trznym mi\u0119dzynarodowym egzaminem ECCC potwierdzaj\u0105cym zdobycie przez uczestnik\u00f3w projektu okre\u015blonych kompetencji cyfrowych zgodnie ze Standardami wymaga\u0144 dla kompetencji informatycznych (zak\u0142adany rezultat to min. 80% uczestnik\u00f3w). Zar\u00f3wno przed, jak i w trakcie trwania kursu uczestnicy projektu poddawani b\u0119d\u0105 testom okre\u015blaj\u0105cym post\u0119p w zdobywaniu umiej\u0119tno\u015bci ICT/IT. Uzyskanie kwalifikacji zostanie poprzedzone zatem procesem doradztwa edukacyjno-zawodowego, walidacji i certyfikacji.", "BENEFICJENT": "MAREK LE\u015aNIAK CENTRUM SZKOLENIOWE MASTERLANG", "TYTUL": "Kompleksowe kszta\u0142cenie zawodowe w kluczowych us\u0142ugach przysz\u0142o\u015bci ICT/IT", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.57}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "547040.41", "WARTOSC": "649075.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Gorz\u00f3w Wielkopolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Zielona G\u00f3ra | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: Opole | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gda\u0144sk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gdynia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: S\u0142upsk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Sopot | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: braniewski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: elbl\u0105ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: chodzieski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: czarnkowsko-trzcianecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: gnie\u017anie\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: gosty\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: grodziski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: kolski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Konin | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: koni\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: ko\u015bcia\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: leszczy\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Leszno | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: mi\u0119dzychodzki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: nowotomyski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: obornicki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pilski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Pozna\u0144 | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pozna\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: rawicki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: s\u0142upecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: szamotulski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: \u015bredzki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: \u015bremski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: turecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: w\u0105growiecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: wolszty\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: wrzesi\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: z\u0142otowski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015awinouj\u015bcie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki", "OPIS": "WPiA UAM przygotowa\u0142 projekt, kt\u00f3rego celem g\u0142\u00f3wnym jest zwi\u0119kszenie kompetencji, w okresie od 01.06.2018 do 30.09.2020, stu mediator\u00f3w specjalizuj\u0105cych si\u0119 w sprawach cywilnych, w szczeg\u00f3lno\u015bci w sprawach gospodarczych, poprzez udzia\u0142 w studiach podyplomowych. Podwy\u017cszenie kompetencji przez mediator\u00f3w b\u0119dzie mia\u0142o bezpo\u015bredni wp\u0142yw na jako\u015b\u0107 ug\u00f3d mediacyjnych i spowoduje wzrost skuteczno\u015bci mediacji, a w efekcie odci\u0105\u017cy wydzia\u0142y cywilne, w tym gospodarcze, w s\u0105dach powszechnych.W ramach projektuprzeprowadzone zostan\u0105 dwieedycje dwusemestralnych studi\u00f3w podyplomowych dla \u0142\u0105cznie 100uczestnik\u00f3w (mediator\u00f3w), po 50 w ka\u017cdej edycji(KD4). Program studi\u00f3w obejmowa\u0107 b\u0119dziezaj\u0119cia teoretyczne i praktyczne z zakresu mediacji w sprawach gospodarczych oraz wiedzy pozaprawnej przydatnej do pomocy stronom przy rozwi\u0105zywaniu spraw cywilnych o charakterze gospodarczym, z minimalnym zaanga\u017cowaniem, b\u0105d\u017a bez udzia\u0142u s\u0105du.Obj\u0119ci wsparciemuczestnicy zrealizuj\u0105studia podyplomowe,obejmuj\u0105ce 160 godzin zaj\u0119\u0107, realizowanych w formie dziesi\u0119ciudwudniowych zjazd\u00f3wodbywanych w semestrze zimowym i letnim,w ramach kt\u00f3rych zaplanowano:- 64 godziny zaj. teoretycznych prowadzonych przez pracownik\u00f3w naukowo-dydaktycznych UAM;- 96 godzin warsztat\u00f3w praktycznych prowadzonych przez osoby posiadaj\u0105ce min. 5-letnie do\u015bwiadczenie mediacyjne zdobyte poza uczelni\u0105 w okresie ostatnich 8 lat, co wymaga zaanga\u017cowania specjalist\u00f3w spoza UAM.Dok\u0142adny termin zaj\u0119\u0107 uzale\u017cniony b\u0119dzie od organizacji roku akademickiego w danych latach.ZADANIA:1.Opracowanie programu studi\u00f3w podyplomowych i zak\u0142adanych efekt\u00f3w kszta\u0142cenia oraz weryfikacja jego realizacji2.Organizacja i przeprowadzenie pierwszej edycji studi\u00f3w podyplomowych dla mediator\u00f3w3.Ogranizacja i przeprowadzenie drugiej edycji studi\u00f3w podyplomowych dla mediator\u00f3wWarto\u015b\u0107 dofinansowania projektu nie przekroczy kwoty 650.000 PLN (KD5)", "BENEFICJENT": "UNIWERSYTET IM. ADAMA MICKIEWICZA W POZNANIU", "TYTUL": "Profesjonalny mediator gospodarczy - studia podyplomowe na Wydziale Prawa i Administracji UAM", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.04}]