{"powiat boles\u0142awiecki": {"gmina miejska Boles\u0142awiec": "0201011", "gmina wiejska Boles\u0142awiec": "0201022", "gmina wiejska Gromadka": "0201032", "gmina miejsko-wiejska Nowogrodziec": "0201043", "gmina wiejska Osiecznica": "0201052", "gmina wiejska Warta Boles\u0142awiecka": "0201062"}, "powiat dzier\u017coniowski": {"gmina miejska Bielawa": "0202011", "gmina miejska Dzier\u017coni\u00f3w": "0202021", "gmina miejsko-wiejska Pieszyce": "0202033", "gmina miejska Pi\u0142awa G\u00f3rna": "0202041", "gmina wiejska Dzier\u017coni\u00f3w": "0202052", "gmina wiejska \u0141agiewniki": "0202062", "gmina miejsko-wiejska Niemcza": "0202073"}, "powiat g\u0142ogowski": {"gmina miejska G\u0142og\u00f3w": "0203011", "gmina wiejska G\u0142og\u00f3w": "0203022", "gmina wiejska Jerzmanowa": "0203032", "gmina wiejska Kotla": "0203042", "gmina wiejska P\u0119c\u0142aw": "0203052", "gmina wiejska \u017bukowice": "0203062"}, "powiat g\u00f3rowski": {"gmina miejsko-wiejska G\u00f3ra": "0204013", "gmina wiejska Jemielno": "0204022", "gmina wiejska Niechl\u00f3w": "0204032", "gmina miejsko-wiejska W\u0105sosz": "0204043"}, "powiat jaworski": {"gmina miejska Jawor": "0205011", "gmina miejsko-wiejska Bolk\u00f3w": "0205023", "gmina wiejska M\u0119cinka": "0205032", "gmina wiejska M\u015bciwoj\u00f3w": "0205042", "gmina wiejska Paszowice": "0205052", "gmina wiejska W\u0105dro\u017ce Wielkie": "0205062"}, "powiat jeleniog\u00f3rski": {"gmina miejska Karpacz": "0206011", "gmina miejska Kowary": "0206021", "gmina miejska Piechowice": "0206031", "gmina miejska Szklarska Por\u0119ba": "0206041", "gmina wiejska Janowice Wielkie": "0206052", "gmina wiejska Je\u017c\u00f3w Sudecki": "0206062", "gmina wiejska Mys\u0142akowice": "0206072", "gmina wiejska Podg\u00f3rzyn": "0206082", "gmina wiejska Stara Kamienica": "0206092"}, "powiat kamiennog\u00f3rski": {"gmina miejska Kamienna G\u00f3ra": "0207011", "gmina wiejska Kamienna G\u00f3ra": "0207022", "gmina miejsko-wiejska Lubawka": "0207033", "gmina wiejska Marcisz\u00f3w": "0207042"}, "powiat k\u0142odzki": {"gmina miejska Duszniki-Zdr\u00f3j": "0208011", "gmina miejska K\u0142odzko": "0208021", "gmina miejska Kudowa-Zdr\u00f3j": "0208031", "gmina miejska Nowa Ruda": "0208041", "gmina miejska Polanica-Zdr\u00f3j": "0208051", "gmina miejsko-wiejska Bystrzyca K\u0142odzka": "0208063", "gmina wiejska K\u0142odzko": "0208072", "gmina miejsko-wiejska L\u0105dek-Zdr\u00f3j": "0208083", "gmina wiejska Lewin K\u0142odzki": "0208092", "gmina miejsko-wiejska Mi\u0119dzylesie": "0208103", "gmina wiejska Nowa Ruda": "0208112", "gmina miejsko-wiejska Radk\u00f3w": "0208123", "gmina miejsko-wiejska Stronie \u015al\u0105skie": "0208133", "gmina miejsko-wiejska Szczytna": "0208143"}, "powiat legnicki": {"gmina miejska Chojn\u00f3w": "0209011", "gmina wiejska Chojn\u00f3w": "0209022", "gmina wiejska Krotoszyce": "0209032", "gmina wiejska Kunice": "0209042", "gmina wiejska Legnickie Pole": "0209052", "gmina wiejska Mi\u0142kowice": "0209062", "gmina miejsko-wiejska Prochowice": "0209073", "gmina wiejska Ruja": "0209082"}, "powiat luba\u0144ski": {"gmina miejska Luba\u0144": "0210011", "gmina miejska \u015awierad\u00f3w-Zdr\u00f3j": "0210021", "gmina miejsko-wiejska Le\u015bna": "0210033", "gmina wiejska Luba\u0144": "0210042", "gmina miejsko-wiejska Olszyna": "0210053", "gmina wiejska Plater\u00f3wka": "0210062", "gmina wiejska Siekierczyn": "0210072"}, "powiat lubi\u0144ski": {"gmina miejska Lubin": "0211011", "gmina wiejska Lubin": "0211022", "gmina wiejska Rudna": "0211032", "gmina miejsko-wiejska \u015acinawa": "0211043"}, "powiat lw\u00f3wecki": {"gmina miejsko-wiejska Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski": "0212013", "gmina miejsko-wiejska Lubomierz": "0212023", "gmina miejsko-wiejska Lw\u00f3wek \u015al\u0105ski": "0212033", "gmina miejsko-wiejska Mirsk": "0212043", "gmina miejsko-wiejska Wle\u0144": "0212053"}, "powiat milicki": {"gmina wiejska Cieszk\u00f3w": "0213012", "gmina wiejska Kro\u015bnice": "0213022", "gmina miejsko-wiejska Milicz": "0213033"}, "powiat ole\u015bnicki": {"gmina miejska Ole\u015bnica": "0214011", "gmina miejsko-wiejska Bierut\u00f3w": "0214023", "gmina wiejska Dobroszyce": "0214032", "gmina wiejska Dziadowa K\u0142oda": "0214042", "gmina miejsko-wiejska Mi\u0119dzyb\u00f3rz": "0214053", "gmina wiejska Ole\u015bnica": "0214062", "gmina miejsko-wiejska Syc\u00f3w": "0214073", "gmina miejsko-wiejska Twardog\u00f3ra": "0214083"}, "powiat o\u0142awski": {"gmina miejska O\u0142awa": "0215011", "gmina wiejska Domani\u00f3w": "0215022", "gmina miejsko-wiejska Jelcz-Laskowice": "0215033", "gmina wiejska O\u0142awa": "0215042"}, "powiat polkowicki": {"gmina miejsko-wiejska Chocian\u00f3w": "0216013", "gmina wiejska Gaworzyce": "0216022", "gmina wiejska Gr\u0119bocice": "0216032", "gmina miejsko-wiejska Polkowice": "0216043", "gmina miejsko-wiejska Przemk\u00f3w": "0216053", "gmina wiejska Radwanice": "0216062"}, "powiat strzeli\u0144ski": {"gmina wiejska Bor\u00f3w": "0217012", "gmina wiejska Kondratowice": "0217022", "gmina wiejska Przeworno": "0217032", "gmina miejsko-wiejska Strzelin": "0217043", "gmina miejsko-wiejska Wi\u0105z\u00f3w": "0217053"}, "powiat \u015bredzki": {"gmina wiejska Kostom\u0142oty": "0218012", "gmina wiejska Malczyce": "0218022", "gmina wiejska Mi\u0119kinia": "0218032", "gmina miejsko-wiejska \u015aroda \u015al\u0105ska": "0218043", "gmina wiejska Udanin": "0218052"}, "powiat \u015bwidnicki": {"gmina miejska \u015awidnica": "0219011", "gmina miejska \u015awiebodzice": "0219021", "gmina wiejska Dobromierz": "0219032", "gmina miejsko-wiejska Jaworzyna \u015al\u0105ska": "0219043", "gmina wiejska Marcinowice": "0219052", "gmina miejsko-wiejska Strzegom": "0219063", "gmina wiejska \u015awidnica": "0219072", "gmina miejsko-wiejska \u017bar\u00f3w": "0219083"}, "powiat trzebnicki": {"gmina miejsko-wiejska Oborniki \u015al\u0105skie": "0220013", "gmina miejsko-wiejska Prusice": "0220023", "gmina miejsko-wiejska Trzebnica": "0220033", "gmina wiejska Wisznia Ma\u0142a": "0220042", "gmina wiejska Zawonia": "0220052", "gmina miejsko-wiejska \u017bmigr\u00f3d": "0220063"}, "powiat wa\u0142brzyski": {"gmina miejska Bogusz\u00f3w-Gorce": "0221011", "gmina miejska Jedlina-Zdr\u00f3j": "0221021", "gmina miejska Szczawno-Zdr\u00f3j": "0221031", "gmina wiejska Czarny B\u00f3r": "0221042", "gmina miejsko-wiejska G\u0142uszyca": "0221053", "gmina miejsko-wiejska Mierosz\u00f3w": "0221063", "gmina wiejska Stare Bogaczowice": "0221072", "gmina wiejska Walim": "0221082"}, "powiat wo\u0142owski": {"gmina miejsko-wiejska Brzeg Dolny": "0222013", "gmina wiejska Wi\u0144sko": "0222022", "gmina miejsko-wiejska Wo\u0142\u00f3w": "0222033"}, "powiat wroc\u0142awski": {"gmina wiejska Czernica": "0223012", "gmina wiejska D\u0142ugo\u0142\u0119ka": "0223022", "gmina wiejska Jordan\u00f3w \u015al\u0105ski": "0223032", "gmina miejsko-wiejska K\u0105ty Wroc\u0142awskie": "0223043", "gmina wiejska Kobierzyce": "0223052", "gmina wiejska Mietk\u00f3w": "0223062", "gmina miejsko-wiejska Sob\u00f3tka": "0223073", "gmina miejsko-wiejska Siechnice": "0223083", "gmina wiejska \u017b\u00f3rawina": "0223092"}, "powiat z\u0105bkowicki": {"gmina miejsko-wiejska Bardo": "0224013", "gmina wiejska Ciep\u0142owody": "0224022", "gmina wiejska Kamieniec Z\u0105bkowicki": "0224032", "gmina wiejska Stoszowice": "0224042", "gmina miejsko-wiejska Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie": "0224053", "gmina miejsko-wiejska Zi\u0119bice": "0224063", "gmina miejsko-wiejska Z\u0142oty Stok": "0224073"}, "powiat zgorzelecki": {"gmina miejska Zawid\u00f3w": "0225011", "gmina miejska Zgorzelec": "0225021", "gmina miejsko-wiejska Bogatynia": "0225033", "gmina miejsko-wiejska Pie\u0144sk": "0225043", "gmina wiejska Sulik\u00f3w": "0225052", "gmina miejsko-wiejska W\u0119gliniec": "0225063", "gmina wiejska Zgorzelec": "0225072"}, "powiat z\u0142otoryjski": {"gmina miejska Wojciesz\u00f3w": "0226011", "gmina miejska Z\u0142otoryja": "0226021", "gmina wiejska Pielgrzymka": "0226032", "gmina miejsko-wiejska \u015awierzawa": "0226043", "gmina wiejska Zagrodno": "0226052", "gmina wiejska Z\u0142otoryja": "0226062"}, "miasto na prawach powiatu Jelenia G\u00f3ra": {"gmina miejska Jelenia G\u00f3ra": "0261011"}, "miasto na prawach powiatu Legnica": {"gmina miejska Legnica": "0262011"}, "miasto na prawach powiatu Wroc\u0142aw": {"gmina miejska Wroc\u0142aw": "0264011"}, "miasto na prawach powiatu Wa\u0142brzych": {"gmina miejska Wa\u0142brzych": "0265011"}}