{"powiat bia\u0142obrzeski": {"gmina miejsko-wiejska Bia\u0142obrzegi": "1401013", "gmina wiejska Promna": "1401022", "gmina wiejska Radzan\u00f3w": "1401032", "gmina wiejska Stara B\u0142otnica": "1401042", "gmina wiejska Stromiec": "1401052", "gmina miejsko-wiejska Wy\u015bmierzyce": "1401063"}, "powiat ciechanowski": {"gmina miejska Ciechan\u00f3w": "1402011", "gmina wiejska Ciechan\u00f3w": "1402022", "gmina miejsko-wiejska Glinojeck": "1402033", "gmina wiejska Go\u0142ymin-O\u015brodek": "1402042", "gmina wiejska Grudusk": "1402052", "gmina wiejska Ojrze\u0144": "1402062", "gmina wiejska Opinog\u00f3ra G\u00f3rna": "1402072", "gmina wiejska Regimin": "1402082", "gmina wiejska So\u0144sk": "1402092"}, "powiat garwoli\u0144ski": {"gmina miejska Garwolin": "1403011", "gmina miejska \u0141askarzew": "1403021", "gmina wiejska Borowie": "1403032", "gmina wiejska Garwolin": "1403042", "gmina wiejska G\u00f3rzno": "1403052", "gmina wiejska \u0141askarzew": "1403062", "gmina wiejska Maciejowice": "1403072", "gmina wiejska Miastk\u00f3w Ko\u015bcielny": "1403082", "gmina wiejska Parys\u00f3w": "1403092", "gmina miejsko-wiejska Pilawa": "1403103", "gmina wiejska Sobolew": "1403112", "gmina wiejska Trojan\u00f3w": "1403122", "gmina wiejska Wilga": "1403132", "gmina miejsko-wiejska \u017belech\u00f3w": "1403143"}, "powiat gostyni\u0144ski": {"gmina miejska Gostynin": "1404011", "gmina wiejska Gostynin": "1404022", "gmina wiejska Pacyna": "1404032", "gmina miejsko-wiejska Sanniki": "1404043", "gmina wiejska Szczawin Ko\u015bcielny": "1404052"}, "powiat grodziski": {"gmina miejska Milan\u00f3wek": "1405011", "gmina miejska Podkowa Le\u015bna": "1405021", "gmina wiejska Baran\u00f3w": "1405032", "gmina miejsko-wiejska Grodzisk Mazowiecki": "1405043", "gmina wiejska Jaktor\u00f3w": "1405052", "gmina wiejska \u017babia Wola": "1405062"}, "powiat gr\u00f3jecki": {"gmina wiejska Belsk Du\u017cy": "1406012", "gmina wiejska B\u0142\u0119d\u00f3w": "1406022", "gmina wiejska Chyn\u00f3w": "1406032", "gmina wiejska Goszczyn": "1406042", "gmina miejsko-wiejska Gr\u00f3jec": "1406053", "gmina wiejska Jasieniec": "1406062", "gmina miejsko-wiejska Mogielnica": "1406073", "gmina miejsko-wiejska Nowe Miasto nad Pilic\u0105": "1406083", "gmina wiejska Pniewy": "1406092", "gmina miejsko-wiejska Warka": "1406113"}, "powiat kozienicki": {"gmina wiejska Garbatka-Letnisko": "1407012", "gmina wiejska G\u0142owacz\u00f3w": "1407022", "gmina wiejska Gniewosz\u00f3w": "1407032", "gmina wiejska Grab\u00f3w nad Pilic\u0105": "1407042", "gmina miejsko-wiejska Kozienice": "1407053", "gmina wiejska Magnuszew": "1407062", "gmina wiejska Sieciech\u00f3w": "1407072"}, "powiat legionowski": {"gmina miejska Legionowo": "1408011", "gmina wiejska Jab\u0142onna": "1408022", "gmina wiejska Niepor\u0119t": "1408032", "gmina miejsko-wiejska Serock": "1408043", "gmina wiejska Wieliszew": "1408052"}, "powiat lipski": {"gmina wiejska Chotcza": "1409012", "gmina wiejska Ciepiel\u00f3w": "1409022", "gmina miejsko-wiejska Lipsko": "1409033", "gmina wiejska Rzeczni\u00f3w": "1409042", "gmina wiejska Sienno": "1409052", "gmina wiejska Solec nad Wis\u0142\u0105": "1409062"}, "powiat \u0142osicki": {"gmina wiejska Huszlew": "1410012", "gmina miejsko-wiejska \u0141osice": "1410023", "gmina wiejska Olszanka": "1410032", "gmina wiejska Plater\u00f3w": "1410042", "gmina wiejska Sarnaki": "1410052", "gmina wiejska Stara Kornica": "1410062"}, "powiat makowski": {"gmina miejska Mak\u00f3w Mazowiecki": "1411011", "gmina wiejska Czerwonka": "1411022", "gmina wiejska Karniewo": "1411032", "gmina wiejska Krasnosielc": "1411042", "gmina wiejska M\u0142ynarze": "1411052", "gmina wiejska P\u0142oniawy-Bramura": "1411062", "gmina miejsko-wiejska R\u00f3\u017can": "1411073", "gmina wiejska Rzewnie": "1411082", "gmina wiejska Sypniewo": "1411092", "gmina wiejska Szelk\u00f3w": "1411102"}, "powiat mi\u0144ski": {"gmina miejska Mi\u0144sk Mazowiecki": "1412011", "gmina wiejska Ceg\u0142\u00f3w": "1412042", "gmina wiejska D\u0119be Wielkie": "1412052", "gmina wiejska Dobre": "1412062", "gmina miejsko-wiejska Halin\u00f3w": "1412073", "gmina wiejska Jakub\u00f3w": "1412082", "gmina miejsko-wiejska Ka\u0142uszyn": "1412093", "gmina wiejska Latowicz": "1412102", "gmina wiejska Mi\u0144sk Mazowiecki": "1412112", "gmina miejsko-wiejska Mrozy": "1412123", "gmina wiejska Siennica": "1412132", "gmina wiejska Stanis\u0142aw\u00f3w": "1412142", "gmina miejska Sulej\u00f3wek": "1412151"}, "powiat m\u0142awski": {"gmina miejska M\u0142awa": "1413011", "gmina wiejska Dzierzgowo": "1413022", "gmina wiejska Lipowiec Ko\u015bcielny": "1413032", "gmina wiejska Radzan\u00f3w": "1413042", "gmina wiejska Strzegowo": "1413052", "gmina wiejska Stupsk": "1413062", "gmina wiejska Szre\u0144sk": "1413072", "gmina wiejska Szyd\u0142owo": "1413082", "gmina wiejska Wieczfnia Ko\u015bcielna": "1413092", "gmina wiejska Wi\u015bniewo": "1413102"}, "powiat nowodworski": {"gmina miejska Nowy Dw\u00f3r Mazowiecki": "1414011", "gmina wiejska Czosn\u00f3w": "1414022", "gmina wiejska Leoncin": "1414032", "gmina miejsko-wiejska Nasielsk": "1414043", "gmina wiejska Pomiech\u00f3wek": "1414052", "gmina miejsko-wiejska Zakroczym": "1414063"}, "powiat ostro\u0142\u0119cki": {"gmina wiejska Baranowo": "1415012", "gmina wiejska Czarnia": "1415022", "gmina wiejska Czerwin": "1415032", "gmina wiejska Goworowo": "1415042", "gmina wiejska Kadzid\u0142o": "1415052", "gmina wiejska Lelis": "1415062", "gmina wiejska \u0141yse": "1415072", "gmina miejsko-wiejska Myszyniec": "1415083", "gmina wiejska Olszewo-Borki": "1415092", "gmina wiejska Rzeku\u0144": "1415102", "gmina wiejska Troszyn": "1415112"}, "powiat ostrowski": {"gmina miejska Ostr\u00f3w Mazowiecka": "1416011", "gmina wiejska Andrzejewo": "1416022", "gmina wiejska Boguty-Pianki": "1416032", "gmina miejsko-wiejska Brok": "1416043", "gmina wiejska Ma\u0142kinia G\u00f3rna": "1416052", "gmina wiejska Nur": "1416062", "gmina wiejska Ostr\u00f3w Mazowiecka": "1416072", "gmina wiejska Stary Luboty\u0144": "1416082", "gmina wiejska Szulborze Wielkie": "1416092", "gmina wiejska W\u0105sewo": "1416102", "gmina wiejska Zar\u0119by Ko\u015bcielne": "1416112"}, "powiat otwocki": {"gmina miejska J\u00f3zef\u00f3w": "1417011", "gmina miejska Otwock": "1417021", "gmina wiejska Celestyn\u00f3w": "1417032", "gmina miejsko-wiejska Karczew": "1417043", "gmina wiejska Ko\u0142biel": "1417052", "gmina wiejska Osieck": "1417062", "gmina wiejska Sobienie-Jeziory": "1417072", "gmina wiejska Wi\u0105zowna": "1417082"}, "powiat piaseczy\u0144ski": {"gmina miejsko-wiejska G\u00f3ra Kalwaria": "1418013", "gmina miejsko-wiejska Konstancin-Jeziorna": "1418023", "gmina wiejska Lesznowola": "1418032", "gmina miejsko-wiejska Piaseczno": "1418043", "gmina wiejska Pra\u017cm\u00f3w": "1418052", "gmina miejsko-wiejska Tarczyn": "1418063"}, "powiat p\u0142ocki": {"gmina wiejska Bielsk": "1419012", "gmina wiejska Bodzan\u00f3w": "1419022", "gmina wiejska Brudze\u0144 Du\u017cy": "1419032", "gmina wiejska Bulkowo": "1419042", "gmina miejsko-wiejska Drobin": "1419053", "gmina miejsko-wiejska G\u0105bin": "1419063", "gmina wiejska \u0141\u0105ck": "1419072", "gmina wiejska Ma\u0142a Wie\u015b": "1419082", "gmina wiejska Nowy Dunin\u00f3w": "1419092", "gmina wiejska Radzanowo": "1419102", "gmina wiejska S\u0142ubice": "1419112", "gmina wiejska S\u0142upno": "1419122", "gmina wiejska Stara Bia\u0142a": "1419132", "gmina wiejska Staro\u017areby": "1419142", "gmina miejsko-wiejska Wyszogr\u00f3d": "1419153"}, "powiat p\u0142o\u0144ski": {"gmina miejska P\u0142o\u0144sk": "1420011", "gmina miejska Raci\u0105\u017c": "1420021", "gmina wiejska Baboszewo": "1420032", "gmina miejsko-wiejska Czerwi\u0144sk nad Wis\u0142\u0105": "1420043", "gmina wiejska Dzierz\u0105\u017cnia": "1420052", "gmina wiejska Joniec": "1420062", "gmina wiejska Naruszewo": "1420072", "gmina wiejska Nowe Miasto": "1420082", "gmina wiejska P\u0142o\u0144sk": "1420092", "gmina wiejska Raci\u0105\u017c": "1420102", "gmina wiejska Sochocin": "1420112", "gmina wiejska Za\u0142uski": "1420122"}, "powiat pruszkowski": {"gmina miejska Piast\u00f3w": "1421011", "gmina miejska Pruszk\u00f3w": "1421021", "gmina miejsko-wiejska Brwin\u00f3w": "1421033", "gmina wiejska Micha\u0142owice": "1421042", "gmina wiejska Nadarzyn": "1421052", "gmina wiejska Raszyn": "1421062"}, "powiat przasnyski": {"gmina miejska Przasnysz": "1422011", "gmina miejsko-wiejska Chorzele": "1422023", "gmina wiejska Czernice Borowe": "1422032", "gmina wiejska Jednoro\u017cec": "1422042", "gmina wiejska Krasne": "1422052", "gmina wiejska Krzynow\u0142oga Ma\u0142a": "1422062", "gmina wiejska Przasnysz": "1422072"}, "powiat przysuski": {"gmina wiejska Borkowice": "1423012", "gmina wiejska Gielni\u00f3w": "1423022", "gmina wiejska Klw\u00f3w": "1423032", "gmina wiejska Odrzyw\u00f3\u0142": "1423042", "gmina wiejska Potwor\u00f3w": "1423052", "gmina miejsko-wiejska Przysucha": "1423063", "gmina wiejska Rusin\u00f3w": "1423072", "gmina wiejska Wieniawa": "1423082"}, "powiat pu\u0142tuski": {"gmina wiejska Gzy": "1424012", "gmina wiejska Obryte": "1424022", "gmina wiejska Pokrzywnica": "1424032", "gmina miejsko-wiejska Pu\u0142tusk": "1424043", "gmina wiejska \u015awiercze": "1424052", "gmina wiejska Winnica": "1424062", "gmina wiejska Zatory": "1424072"}, "powiat radomski": {"gmina miejska Pionki": "1425011", "gmina wiejska G\u00f3zd": "1425022", "gmina miejsko-wiejska I\u0142\u017ca": "1425033", "gmina wiejska Jastrz\u0119bia": "1425042", "gmina wiejska Jedli\u0144sk": "1425052", "gmina wiejska Jedlnia-Letnisko": "1425062", "gmina wiejska Kowala": "1425072", "gmina wiejska Pionki": "1425082", "gmina wiejska Przytyk": "1425092", "gmina miejsko-wiejska Skaryszew": "1425103", "gmina wiejska Wierzbica": "1425112", "gmina wiejska Wolan\u00f3w": "1425122", "gmina wiejska Zakrzew": "1425132"}, "powiat siedlecki": {"gmina wiejska Domanice": "1426012", "gmina wiejska Korczew": "1426022", "gmina wiejska Kotu\u0144": "1426032", "gmina wiejska Mokobody": "1426042", "gmina miejsko-wiejska Mordy": "1426053", "gmina wiejska Paprotnia": "1426062", "gmina wiejska Przesmyki": "1426072", "gmina wiejska Siedlce": "1426082", "gmina wiejska Sk\u00f3rzec": "1426092", "gmina wiejska Sucho\u017cebry": "1426102", "gmina wiejska Wi\u015bniew": "1426112", "gmina wiejska Wodynie": "1426122", "gmina wiejska Zbuczyn": "1426132"}, "powiat sierpecki": {"gmina miejska Sierpc": "1427011", "gmina wiejska Gozdowo": "1427022", "gmina wiejska Mochowo": "1427032", "gmina wiejska Ro\u015bciszewo": "1427042", "gmina wiejska Sierpc": "1427052", "gmina wiejska Szczutowo": "1427062", "gmina wiejska Zawidz": "1427072"}, "powiat sochaczewski": {"gmina miejska Sochaczew": "1428011", "gmina wiejska Broch\u00f3w": "1428022", "gmina wiejska I\u0142\u00f3w": "1428032", "gmina wiejska M\u0142odzieszyn": "1428042", "gmina wiejska Nowa Sucha": "1428052", "gmina wiejska Rybno": "1428062", "gmina wiejska Sochaczew": "1428072", "gmina wiejska Teresin": "1428082"}, "powiat soko\u0142owski": {"gmina miejska Soko\u0142\u00f3w Podlaski": "1429011", "gmina wiejska Bielany": "1429022", "gmina wiejska Ceran\u00f3w": "1429032", "gmina wiejska Jab\u0142onna Lacka": "1429042", "gmina miejsko-wiejska Kos\u00f3w Lacki": "1429053", "gmina wiejska Repki": "1429062", "gmina wiejska Sabnie": "1429072", "gmina wiejska Soko\u0142\u00f3w Podlaski": "1429082", "gmina wiejska Sterdy\u0144": "1429092"}, "powiat szyd\u0142owiecki": {"gmina wiejska Chlewiska": "1430012", "gmina wiejska Jastrz\u0105b": "1430022", "gmina wiejska Mir\u00f3w": "1430032", "gmina wiejska Oro\u0144sko": "1430042", "gmina miejsko-wiejska Szyd\u0142owiec": "1430053"}, "powiat warszawski zachodni": {"gmina miejsko-wiejska B\u0142onie": "1432013", "gmina wiejska Izabelin": "1432022", "gmina wiejska Kampinos": "1432032", "gmina wiejska Leszno": "1432042", "gmina miejsko-wiejska \u0141omianki": "1432053", "gmina miejsko-wiejska O\u017car\u00f3w Mazowiecki": "1432063", "gmina wiejska Stare Babice": "1432072"}, "powiat w\u0119growski": {"gmina miejska W\u0119gr\u00f3w": "1433011", "gmina wiejska Gr\u0119bk\u00f3w": "1433022", "gmina wiejska Korytnica": "1433032", "gmina wiejska Liw": "1433042", "gmina miejsko-wiejska \u0141och\u00f3w": "1433053", "gmina wiejska Miedzna": "1433062", "gmina wiejska Sadowne": "1433072", "gmina wiejska Stoczek": "1433082", "gmina wiejska Wierzbno": "1433092"}, "powiat wo\u0142omi\u0144ski": {"gmina miejska Koby\u0142ka": "1434011", "gmina miejska Marki": "1434021", "gmina miejska Z\u0105bki": "1434031", "gmina miejska Zielonka": "1434041", "gmina wiejska D\u0105br\u00f3wka": "1434052", "gmina wiejska Jad\u00f3w": "1434062", "gmina wiejska Klemb\u00f3w": "1434072", "gmina wiejska Po\u015bwi\u0119tne": "1434082", "gmina miejsko-wiejska Radzymin": "1434093", "gmina wiejska Strach\u00f3wka": "1434102", "gmina miejsko-wiejska T\u0142uszcz": "1434113", "gmina miejsko-wiejska Wo\u0142omin": "1434123"}, "powiat wyszkowski": {"gmina wiejska Bra\u0144szczyk": "1435012", "gmina wiejska D\u0142ugosiod\u0142o": "1435022", "gmina wiejska Rz\u0105\u015bnik": "1435032", "gmina wiejska Somianka": "1435042", "gmina miejsko-wiejska Wyszk\u00f3w": "1435053", "gmina wiejska Zabrodzie": "1435062"}, "powiat zwole\u0144ski": {"gmina wiejska Kazan\u00f3w": "1436012", "gmina wiejska Policzna": "1436022", "gmina wiejska Przy\u0142\u0119k": "1436032", "gmina wiejska Tcz\u00f3w": "1436042", "gmina miejsko-wiejska Zwole\u0144": "1436053"}, "powiat \u017curomi\u0144ski": {"gmina miejsko-wiejska Bie\u017cu\u0144": "1437013", "gmina wiejska Kuczbork-Osada": "1437022", "gmina miejsko-wiejska Lubowidz": "1437033", "gmina wiejska Lutocin": "1437042", "gmina wiejska Siemi\u0105tkowo": "1437052", "gmina miejsko-wiejska \u017buromin": "1437063"}, "powiat \u017cyrardowski": {"gmina miejska \u017byrard\u00f3w": "1438011", "gmina miejsko-wiejska Mszczon\u00f3w": "1438023", "gmina wiejska Puszcza Maria\u0144ska": "1438032", "gmina wiejska Radziejowice": "1438042", "gmina wiejska Wiskitki": "1438052"}, "miasto na prawach powiatu Ostro\u0142\u0119ka": {"gmina miejska Ostro\u0142\u0119ka": "1461011"}, "miasto na prawach powiatu P\u0142ock": {"gmina miejska P\u0142ock": "1462011"}, "miasto na prawach powiatu Radom": {"gmina miejska Radom": "1463011"}, "miasto na prawach powiatu Siedlce": {"gmina miejska Siedlce": "1464011"}, "miasto stoleczne, na prawach powiatu Warszawa": {"gmina miejska, miasto sto\u0142eczne Warszawa": "1465011"}}