{"wojewodztwo": "ZACHODNIOPOMORSKIE", "powiaty": {"powiat bia\u0142ogardzki": [{"gmina": "Bia\u0142ogard", "kod_gminy": "3201011"}, {"gmina": "Bia\u0142ogard", "kod_gminy": "3201022"}, {"gmina": "Karlino", "kod_gminy": "3201033"}, {"gmina": "Tychowo", "kod_gminy": "3201043"}], "powiat choszcze\u0144ski": [{"gmina": "Bierzwnik", "kod_gminy": "3202012"}, {"gmina": "Choszczno", "kod_gminy": "3202023"}, {"gmina": "Drawno", "kod_gminy": "3202033"}, {"gmina": "Krz\u0119cin", "kod_gminy": "3202042"}, {"gmina": "Pe\u0142czyce", "kod_gminy": "3202053"}, {"gmina": "Recz", "kod_gminy": "3202063"}], "powiat drawski": [{"gmina": "Czaplinek", "kod_gminy": "3203013"}, {"gmina": "Drawsko Pomorskie", "kod_gminy": "3203023"}, {"gmina": "Kalisz Pomorski", "kod_gminy": "3203033"}, {"gmina": "Wierzchowo", "kod_gminy": "3203052"}, {"gmina": "Z\u0142ocieniec", "kod_gminy": "3203063"}], "powiat goleniowski": [{"gmina": "Goleni\u00f3w", "kod_gminy": "3204023"}, {"gmina": "Maszewo", "kod_gminy": "3204033"}, {"gmina": "Nowogard", "kod_gminy": "3204043"}, {"gmina": "Osina", "kod_gminy": "3204052"}, {"gmina": "Przybiern\u00f3w", "kod_gminy": "3204062"}, {"gmina": "Stepnica", "kod_gminy": "3204073"}], "powiat gryficki": [{"gmina": "Brojce", "kod_gminy": "3205012"}, {"gmina": "Gryfice", "kod_gminy": "3205023"}, {"gmina": "Karnice", "kod_gminy": "3205032"}, {"gmina": "P\u0142oty", "kod_gminy": "3205043"}, {"gmina": "Rewal", "kod_gminy": "3205072"}, {"gmina": "Trzebiat\u00f3w", "kod_gminy": "3205083"}], "powiat gryfi\u0144ski": [{"gmina": "Banie", "kod_gminy": "3206012"}, {"gmina": "Cedynia", "kod_gminy": "3206023"}, {"gmina": "Chojna", "kod_gminy": "3206033"}, {"gmina": "Gryfino", "kod_gminy": "3206043"}, {"gmina": "Mieszkowice", "kod_gminy": "3206053"}, {"gmina": "Mory\u0144", "kod_gminy": "3206063"}, {"gmina": "Stare Czarnowo", "kod_gminy": "3206072"}, {"gmina": "Trzci\u0144sko-Zdr\u00f3j", "kod_gminy": "3206083"}, {"gmina": "Widuchowa", "kod_gminy": "3206092"}], "powiat kamie\u0144ski": [{"gmina": "Dziwn\u00f3w", "kod_gminy": "3207013"}, {"gmina": "Golczewo", "kod_gminy": "3207023"}, {"gmina": "Kamie\u0144 Pomorski", "kod_gminy": "3207033"}, {"gmina": "Mi\u0119dzyzdroje", "kod_gminy": "3207043"}, {"gmina": "\u015awierzno", "kod_gminy": "3207052"}, {"gmina": "Wolin", "kod_gminy": "3207063"}], "powiat ko\u0142obrzeski": [{"gmina": "Ko\u0142obrzeg", "kod_gminy": "3208011"}, {"gmina": "Dygowo", "kod_gminy": "3208022"}, {"gmina": "Go\u015bcino", "kod_gminy": "3208033"}, {"gmina": "Ko\u0142obrzeg", "kod_gminy": "3208042"}, {"gmina": "Ryma\u0144", "kod_gminy": "3208052"}, {"gmina": "Siemy\u015bl", "kod_gminy": "3208062"}, {"gmina": "Ustronie Morskie", "kod_gminy": "3208072"}], "powiat koszali\u0144ski": [{"gmina": "B\u0119dzino", "kod_gminy": "3209012"}, {"gmina": "Biesiekierz", "kod_gminy": "3209022"}, {"gmina": "Bobolice", "kod_gminy": "3209033"}, {"gmina": "Manowo", "kod_gminy": "3209042"}, {"gmina": "Mielno", "kod_gminy": "3209053"}, {"gmina": "Polan\u00f3w", "kod_gminy": "3209063"}, {"gmina": "Sian\u00f3w", "kod_gminy": "3209073"}, {"gmina": "\u015awieszyno", "kod_gminy": "3209082"}], "powiat my\u015bliborski": [{"gmina": "Barlinek", "kod_gminy": "3210013"}, {"gmina": "Boleszkowice", "kod_gminy": "3210022"}, {"gmina": "D\u0119bno", "kod_gminy": "3210033"}, {"gmina": "My\u015blib\u00f3rz", "kod_gminy": "3210043"}, {"gmina": "Nowogr\u00f3dek Pomorski", "kod_gminy": "3210052"}], "powiat policki": [{"gmina": "Dobra (Szczeci\u0144ska)", "kod_gminy": "3211012"}, {"gmina": "Ko\u0142baskowo", "kod_gminy": "3211022"}, {"gmina": "Nowe Warpno", "kod_gminy": "3211033"}, {"gmina": "Police", "kod_gminy": "3211043"}], "powiat pyrzycki": [{"gmina": "Bielice", "kod_gminy": "3212012"}, {"gmina": "Kozielice", "kod_gminy": "3212022"}, {"gmina": "Lipiany", "kod_gminy": "3212033"}, {"gmina": "Przelewice", "kod_gminy": "3212042"}, {"gmina": "Pyrzyce", "kod_gminy": "3212053"}, {"gmina": "Warnice", "kod_gminy": "3212062"}], "powiat s\u0142awie\u0144ski": [{"gmina": "Dar\u0142owo", "kod_gminy": "3213011"}, {"gmina": "S\u0142awno", "kod_gminy": "3213021"}, {"gmina": "Dar\u0142owo", "kod_gminy": "3213032"}, {"gmina": "Malechowo", "kod_gminy": "3213042"}, {"gmina": "Postomino", "kod_gminy": "3213052"}, {"gmina": "S\u0142awno", "kod_gminy": "3213062"}], "powiat stargardzki": [{"gmina": "Stargard", "kod_gminy": "3214011"}, {"gmina": "Chociwel", "kod_gminy": "3214023"}, {"gmina": "Dobrzany", "kod_gminy": "3214033"}, {"gmina": "Dolice", "kod_gminy": "3214042"}, {"gmina": "I\u0144sko", "kod_gminy": "3214053"}, {"gmina": "Kobylanka", "kod_gminy": "3214062"}, {"gmina": "Marianowo", "kod_gminy": "3214082"}, {"gmina": "Stara D\u0105browa", "kod_gminy": "3214092"}, {"gmina": "Stargard", "kod_gminy": "3214102"}, {"gmina": "Sucha\u0144", "kod_gminy": "3214113"}], "powiat szczecinecki": [{"gmina": "Szczecinek", "kod_gminy": "3215011"}, {"gmina": "Barwice", "kod_gminy": "3215023"}, {"gmina": "Bia\u0142y B\u00f3r", "kod_gminy": "3215033"}, {"gmina": "Borne Sulinowo", "kod_gminy": "3215043"}, {"gmina": "Grzmi\u0105ca", "kod_gminy": "3215052"}, {"gmina": "Szczecinek", "kod_gminy": "3215062"}], "powiat \u015bwidwi\u0144ski": [{"gmina": "\u015awidwin", "kod_gminy": "3216011"}, {"gmina": "Brze\u017cno", "kod_gminy": "3216022"}, {"gmina": "Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j", "kod_gminy": "3216033"}, {"gmina": "R\u0105bino", "kod_gminy": "3216042"}, {"gmina": "S\u0142awoborze", "kod_gminy": "3216052"}, {"gmina": "\u015awidwin", "kod_gminy": "3216062"}], "powiat wa\u0142ecki": [{"gmina": "Wa\u0142cz", "kod_gminy": "3217011"}, {"gmina": "Cz\u0142opa", "kod_gminy": "3217023"}, {"gmina": "Miros\u0142awiec", "kod_gminy": "3217033"}, {"gmina": "Tuczno", "kod_gminy": "3217043"}, {"gmina": "Wa\u0142cz", "kod_gminy": "3217052"}], "powiat \u0142obeski": [{"gmina": "Dobra", "kod_gminy": "3218013"}, {"gmina": "\u0141obez", "kod_gminy": "3218023"}, {"gmina": "Radowo Ma\u0142e", "kod_gminy": "3218032"}, {"gmina": "Resko", "kod_gminy": "3218043"}, {"gmina": "W\u0119gorzyno", "kod_gminy": "3218053"}], "miasto na prawach powiatu Koszalin": [{"gmina": "Koszalin", "kod_gminy": "3261011"}], "miasto na prawach powiatu Szczecin": [{"gmina": "Szczecin", "kod_gminy": "3262011"}], "miasto na prawach powiatu \u015awinouj\u015bcie": [{"gmina": "\u015awinouj\u015bcie", "kod_gminy": "3263011"}]}}