{"powiat b\u0119dzi\u0144ski": {"gmina miejska B\u0119dzin": "2401011", "gmina miejska Czelad\u017a": "2401021", "gmina miejska Wojkowice": "2401031", "gmina wiejska Bobrowniki": "2401042", "gmina wiejska Mierz\u0119cice": "2401052", "gmina wiejska Psary": "2401062", "gmina miejsko-wiejska Siewierz": "2401073", "gmina miejska S\u0142awk\u00f3w": "2401081"}, "powiat bielski": {"gmina miejska Szczyrk": "2402011", "gmina wiejska Bestwina": "2402022", "gmina wiejska Buczkowice": "2402032", "gmina miejsko-wiejska Czechowice-Dziedzice": "2402043", "gmina wiejska Jasienica": "2402052", "gmina wiejska Jaworze": "2402062", "gmina wiejska Kozy": "2402072", "gmina wiejska Por\u0105bka": "2402082", "gmina miejsko-wiejska Wilamowice": "2402093", "gmina wiejska Wilkowice": "2402102"}, "powiat cieszy\u0144ski": {"gmina miejska Cieszyn": "2403011", "gmina miejska Ustro\u0144": "2403021", "gmina miejska Wis\u0142a": "2403031", "gmina wiejska Brenna": "2403042", "gmina wiejska Chybie": "2403052", "gmina wiejska D\u0119bowiec": "2403062", "gmina wiejska Golesz\u00f3w": "2403072", "gmina wiejska Ha\u017clach": "2403082", "gmina wiejska Istebna": "2403092", "gmina miejsko-wiejska Skocz\u00f3w": "2403103", "gmina miejsko-wiejska Strumie\u0144": "2403113", "gmina wiejska Zebrzydowice": "2403122"}, "powiat cz\u0119stochowski": {"gmina miejsko-wiejska Blachownia": "2404013", "gmina wiejska D\u0105browa Zielona": "2404022", "gmina wiejska Jan\u00f3w": "2404032", "gmina wiejska Kamienica Polska": "2404042", "gmina wiejska K\u0142omnice": "2404052", "gmina miejsko-wiejska Koniecpol": "2404063", "gmina wiejska Konopiska": "2404072", "gmina wiejska Kruszyna": "2404082", "gmina wiejska Lel\u00f3w": "2404092", "gmina wiejska Mst\u00f3w": "2404102", "gmina wiejska Mykan\u00f3w": "2404112", "gmina wiejska Olsztyn": "2404122", "gmina wiejska Poczesna": "2404132", "gmina wiejska Przyr\u00f3w": "2404142", "gmina wiejska R\u0119dziny": "2404152", "gmina wiejska Starcza": "2404162"}, "powiat gliwicki": {"gmina miejska Knur\u00f3w": "2405011", "gmina miejska Pyskowice": "2405021", "gmina wiejska Giera\u0142towice": "2405032", "gmina wiejska Pilchowice": "2405042", "gmina wiejska Rudziniec": "2405052", "gmina miejsko-wiejska So\u015bnicowice": "2405063", "gmina miejsko-wiejska Toszek": "2405073", "gmina wiejska Wielowie\u015b": "2405082"}, "powiat k\u0142obucki": {"gmina miejsko-wiejska K\u0142obuck": "2406013", "gmina miejsko-wiejska Krzepice": "2406023", "gmina wiejska Lipie": "2406032", "gmina wiejska Mied\u017ano": "2406042", "gmina wiejska Opat\u00f3w": "2406052", "gmina wiejska Panki": "2406062", "gmina wiejska Pop\u00f3w": "2406072", "gmina wiejska Przystaj\u0144": "2406082", "gmina wiejska Wr\u0119czyca Wielka": "2406092"}, "powiat lubliniecki": {"gmina miejska Lubliniec": "2407011", "gmina wiejska Boron\u00f3w": "2407022", "gmina wiejska Ciasna": "2407032", "gmina wiejska Herby": "2407042", "gmina wiejska Kochanowice": "2407052", "gmina wiejska Kosz\u0119cin": "2407062", "gmina wiejska Pawonk\u00f3w": "2407072", "gmina miejsko-wiejska Wo\u017aniki": "2407083"}, "powiat miko\u0142owski": {"gmina miejska \u0141aziska G\u00f3rne": "2408011", "gmina miejska Miko\u0142\u00f3w": "2408021", "gmina miejska Orzesze": "2408031", "gmina wiejska Ornontowice": "2408042", "gmina wiejska Wyry": "2408052"}, "powiat myszkowski": {"gmina miejska Myszk\u00f3w": "2409011", "gmina miejsko-wiejska Kozieg\u0142owy": "2409023", "gmina wiejska Niegowa": "2409032", "gmina wiejska Poraj": "2409042", "gmina miejsko-wiejska \u017barki": "2409053"}, "powiat pszczy\u0144ski": {"gmina wiejska Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j": "2410012", "gmina wiejska Kobi\u00f3r": "2410022", "gmina wiejska Mied\u017ana": "2410032", "gmina wiejska Paw\u0142owice": "2410042", "gmina miejsko-wiejska Pszczyna": "2410053", "gmina wiejska Suszec": "2410062"}, "powiat raciborski": {"gmina miejska Racib\u00f3rz": "2411011", "gmina wiejska Kornowac": "2411022", "gmina miejsko-wiejska Krzanowice": "2411033", "gmina wiejska Krzy\u017canowice": "2411042", "gmina miejsko-wiejska Ku\u017ania Raciborska": "2411053", "gmina wiejska N\u0119dza": "2411062", "gmina wiejska Pietrowice Wielkie": "2411072", "gmina wiejska Rudnik": "2411082"}, "powiat rybnicki": {"gmina miejsko-wiejska Czerwionka-Leszczyny": "2412013", "gmina wiejska Gaszowice": "2412022", "gmina wiejska Jejkowice": "2412032", "gmina wiejska Lyski": "2412042", "gmina wiejska \u015awierklany": "2412052"}, "powiat tarnog\u00f3rski": {"gmina miejska Kalety": "2413011", "gmina miejska Miasteczko \u015al\u0105skie": "2413021", "gmina miejska Radzionk\u00f3w": "2413031", "gmina miejska Tarnowskie G\u00f3ry": "2413041", "gmina wiejska Krupski M\u0142yn": "2413052", "gmina wiejska O\u017carowice": "2413062", "gmina wiejska \u015awierklaniec": "2413072", "gmina wiejska Twor\u00f3g": "2413082", "gmina wiejska Zbros\u0142awice": "2413092"}, "powiat bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski": {"gmina miejska Bieru\u0144": "2414011", "gmina miejska Imielin": "2414021", "gmina miejska L\u0119dziny": "2414031", "gmina wiejska Bojszowy": "2414042", "gmina wiejska Che\u0142m \u015al\u0105ski": "2414052"}, "powiat wodzis\u0142awski": {"gmina miejska Psz\u00f3w": "2415011", "gmina miejska Radlin": "2415021", "gmina miejska Rydu\u0142towy": "2415031", "gmina miejska Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski": "2415041", "gmina wiejska God\u00f3w": "2415052", "gmina wiejska Gorzyce": "2415062", "gmina wiejska Lubomia": "2415072", "gmina wiejska Marklowice": "2415082", "gmina wiejska Mszana": "2415092"}, "powiat zawiercia\u0144ski": {"gmina miejska Por\u0119ba": "2416011", "gmina miejska Zawiercie": "2416021", "gmina wiejska Irz\u0105dze": "2416032", "gmina wiejska Kroczyce": "2416042", "gmina miejsko-wiejska \u0141azy": "2416053", "gmina miejsko-wiejska Ogrodzieniec": "2416063", "gmina miejsko-wiejska Pilica": "2416073", "gmina miejsko-wiejska Szczekociny": "2416083", "gmina wiejska W\u0142odowice": "2416092", "gmina wiejska \u017barnowiec": "2416102"}, "powiat \u017cywiecki": {"gmina miejska \u017bywiec": "2417011", "gmina wiejska Czernich\u00f3w": "2417022", "gmina wiejska Gilowice": "2417032", "gmina wiejska Jele\u015bnia": "2417042", "gmina wiejska Koszarawa": "2417052", "gmina wiejska Lipowa": "2417062", "gmina wiejska \u0141\u0119kawica": "2417072", "gmina wiejska \u0141odygowice": "2417082", "gmina wiejska Mil\u00f3wka": "2417092", "gmina wiejska Radziechowy-Wieprz": "2417102", "gmina wiejska Rajcza": "2417112", "gmina wiejska \u015alemie\u0144": "2417122", "gmina wiejska \u015awinna": "2417132", "gmina wiejska Ujso\u0142y": "2417142", "gmina wiejska W\u0119gierska G\u00f3rka": "2417152"}, "miasto na prawach powiatu Bielsko-Bia\u0142a": {"gmina miejska Bielsko-Bia\u0142a": "2461011"}, "miasto na prawach powiatu Bytom": {"gmina miejska Bytom": "2462011"}, "miasto na prawach powiatu Chorz\u00f3w": {"gmina miejska Chorz\u00f3w": "2463011"}, "miasto na prawach powiatu Cz\u0119stochowa": {"gmina miejska Cz\u0119stochowa": "2464011"}, "miasto na prawach powiatu D\u0105browa G\u00f3rnicza": {"gmina miejska D\u0105browa G\u00f3rnicza": "2465011"}, "miasto na prawach powiatu Gliwice": {"gmina miejska Gliwice": "2466011"}, "miasto na prawach powiatu Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j": {"gmina miejska Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j": "2467011"}, "miasto na prawach powiatu Jaworzno": {"gmina miejska Jaworzno": "2468011"}, "miasto na prawach powiatu Katowice": {"gmina miejska Katowice": "2469011"}, "miasto na prawach powiatu Mys\u0142owice": {"gmina miejska Mys\u0142owice": "2470011"}, "miasto na prawach powiatu Piekary \u015al\u0105skie": {"gmina miejska Piekary \u015al\u0105skie": "2471011"}, "miasto na prawach powiatu Ruda \u015al\u0105ska": {"gmina miejska Ruda \u015al\u0105ska": "2472011"}, "miasto na prawach powiatu Rybnik": {"gmina miejska Rybnik": "2473011"}, "miasto na prawach powiatu Siemianowice \u015al\u0105skie": {"gmina miejska Siemianowice \u015al\u0105skie": "2474011"}, "miasto na prawach powiatu Sosnowiec": {"gmina miejska Sosnowiec": "2475011"}, "miasto na prawach powiatu \u015awi\u0119toch\u0142owice": {"gmina miejska \u015awi\u0119toch\u0142owice": "2476011"}, "miasto na prawach powiatu Tychy": {"gmina miejska Tychy": "2477011"}, "miasto na prawach powiatu Zabrze": {"gmina miejska Zabrze": "2478011"}, "miasto na prawach powiatu \u017bory": {"gmina miejska \u017bory": "2479011"}}