{"powiat chodzieski": {"gmina miejska Chodzie\u017c": "3001011", "gmina wiejska Budzy\u0144": "3001022", "gmina wiejska Chodzie\u017c": "3001032", "gmina miejsko-wiejska Margonin": "3001043", "gmina miejsko-wiejska Szamocin": "3001053"}, "powiat czarnkowsko-trzcianecki": {"gmina miejska Czarnk\u00f3w": "3002011", "gmina wiejska Czarnk\u00f3w": "3002022", "gmina wiejska Drawsko": "3002032", "gmina miejsko-wiejska Krzy\u017c Wielkopolski": "3002043", "gmina wiejska Lubasz": "3002052", "gmina wiejska Po\u0142ajewo": "3002062", "gmina miejsko-wiejska Trzcianka": "3002073", "gmina miejsko-wiejska Wiele\u0144": "3002083"}, "powiat gnie\u017anie\u0144ski": {"gmina miejska Gniezno": "3003011", "gmina miejsko-wiejska Czerniejewo": "3003023", "gmina wiejska Gniezno": "3003032", "gmina wiejska Kiszkowo": "3003042", "gmina miejsko-wiejska K\u0142ecko": "3003053", "gmina wiejska \u0141ubowo": "3003062", "gmina wiejska Mieleszyn": "3003072", "gmina wiejska Niechanowo": "3003082", "gmina miejsko-wiejska Trzemeszno": "3003093", "gmina miejsko-wiejska Witkowo": "3003103"}, "powiat gosty\u0144ski": {"gmina miejsko-wiejska Borek Wielkopolski": "3004013", "gmina miejsko-wiejska Gosty\u0144": "3004023", "gmina miejsko-wiejska Krobia": "3004033", "gmina wiejska P\u0119powo": "3004042", "gmina wiejska Piaski": "3004052", "gmina miejsko-wiejska Pogorzela": "3004063", "gmina miejsko-wiejska Poniec": "3004073"}, "powiat grodziski": {"gmina wiejska Granowo": "3005012", "gmina miejsko-wiejska Grodzisk Wielkopolski": "3005023", "gmina wiejska Kamieniec": "3005032", "gmina miejsko-wiejska Rakoniewice": "3005043", "gmina miejsko-wiejska Wielichowo": "3005053"}, "powiat jaroci\u0144ski": {"gmina miejsko-wiejska Jaraczewo": "3006013", "gmina miejsko-wiejska Jarocin": "3006023", "gmina wiejska Kotlin": "3006032", "gmina miejsko-wiejska \u017berk\u00f3w": "3006043"}, "powiat kaliski": {"gmina wiejska Blizan\u00f3w": "3007012", "gmina wiejska Brzeziny": "3007022", "gmina wiejska Cek\u00f3w-Kolonia": "3007032", "gmina wiejska Godziesze Wielkie": "3007042", "gmina wiejska Ko\u017aminek": "3007052", "gmina wiejska Lisk\u00f3w": "3007062", "gmina wiejska Mycielin": "3007072", "gmina miejsko-wiejska Opat\u00f3wek": "3007083", "gmina miejsko-wiejska Stawiszyn": "3007093", "gmina wiejska Szczytniki": "3007102", "gmina wiejska \u017belazk\u00f3w": "3007112"}, "powiat k\u0119pi\u0144ski": {"gmina wiejska Baran\u00f3w": "3008012", "gmina wiejska Bralin": "3008022", "gmina miejsko-wiejska K\u0119pno": "3008033", "gmina wiejska \u0141\u0119ka Opatowska": "3008042", "gmina wiejska Perz\u00f3w": "3008052", "gmina wiejska Rychtal": "3008062", "gmina wiejska Trzcinica": "3008072"}, "powiat kolski": {"gmina miejska Ko\u0142o": "3009011", "gmina wiejska Babiak": "3009022", "gmina wiejska Chod\u00f3w": "3009032", "gmina miejsko-wiejska D\u0105bie": "3009043", "gmina wiejska Grzegorzew": "3009052", "gmina miejsko-wiejska K\u0142odawa": "3009063", "gmina wiejska Ko\u0142o": "3009072", "gmina wiejska Ko\u015bcielec": "3009082", "gmina wiejska Olsz\u00f3wka": "3009092", "gmina wiejska Osiek Ma\u0142y": "3009102", "gmina miejsko-wiejska Przedecz": "3009113"}, "powiat koni\u0144ski": {"gmina miejsko-wiejska Golina": "3010013", "gmina wiejska Grodziec": "3010022", "gmina wiejska Kazimierz Biskupi": "3010032", "gmina miejsko-wiejska Kleczew": "3010043", "gmina wiejska Kramsk": "3010052", "gmina wiejska Krzym\u00f3w": "3010062", "gmina miejsko-wiejska Rychwa\u0142": "3010073", "gmina wiejska Rzg\u00f3w": "3010082", "gmina wiejska Skulsk": "3010092", "gmina miejsko-wiejska Sompolno": "3010103", "gmina wiejska Stare Miasto": "3010112", "gmina miejsko-wiejska \u015alesin": "3010123", "gmina wiejska Wierzbinek": "3010132", "gmina wiejska Wilczyn": "3010142"}, "powiat ko\u015bcia\u0144ski": {"gmina miejska Ko\u015bcian": "3011011", "gmina miejsko-wiejska Czempi\u0144": "3011023", "gmina wiejska Ko\u015bcian": "3011032", "gmina miejsko-wiejska Krzywi\u0144": "3011043", "gmina miejsko-wiejska \u015amigiel": "3011053"}, "powiat krotoszy\u0144ski": {"gmina miejska Sulmierzyce": "3012011", "gmina miejsko-wiejska Kobylin": "3012023", "gmina miejsko-wiejska Ko\u017amin Wielkopolski": "3012033", "gmina miejsko-wiejska Krotoszyn": "3012043", "gmina wiejska Rozdra\u017cew": "3012052", "gmina miejsko-wiejska Zduny": "3012063"}, "powiat leszczy\u0144ski": {"gmina wiejska Krzemieniewo": "3013012", "gmina wiejska Lipno": "3013022", "gmina miejsko-wiejska Osieczna": "3013033", "gmina miejsko-wiejska Rydzyna": "3013043", "gmina wiejska \u015awi\u0119ciechowa": "3013052", "gmina wiejska Wijewo": "3013062", "gmina wiejska W\u0142oszakowice": "3013072"}, "powiat mi\u0119dzychodzki": {"gmina wiejska Chrzypsko Wielkie": "3014012", "gmina wiejska Kwilcz": "3014022", "gmina miejsko-wiejska Mi\u0119dzych\u00f3d": "3014033", "gmina miejsko-wiejska Sierak\u00f3w": "3014043"}, "powiat nowotomyski": {"gmina wiejska Ku\u015blin": "3015012", "gmina miejsko-wiejska Lw\u00f3wek": "3015023", "gmina wiejska Miedzichowo": "3015032", "gmina miejsko-wiejska Nowy Tomy\u015bl": "3015043", "gmina miejsko-wiejska Opalenica": "3015053", "gmina miejsko-wiejska Zb\u0105szy\u0144": "3015063"}, "powiat obornicki": {"gmina miejsko-wiejska Oborniki": "3016013", "gmina miejsko-wiejska Rogo\u017ano": "3016023", "gmina wiejska Ryczyw\u00f3\u0142": "3016032"}, "powiat ostrowski": {"gmina miejska Ostr\u00f3w Wielkopolski": "3017011", "gmina miejsko-wiejska Nowe Skalmierzyce": "3017023", "gmina miejsko-wiejska Odolan\u00f3w": "3017033", "gmina wiejska Ostr\u00f3w Wielkopolski": "3017042", "gmina wiejska Przygodzice": "3017052", "gmina miejsko-wiejska Raszk\u00f3w": "3017063", "gmina wiejska Sieroszewice": "3017072", "gmina wiejska So\u015bnie": "3017082"}, "powiat ostrzeszowski": {"gmina wiejska Czajk\u00f3w": "3018012", "gmina wiejska Doruch\u00f3w": "3018022", "gmina miejsko-wiejska Grab\u00f3w nad Prosn\u0105": "3018033", "gmina wiejska Kobyla G\u00f3ra": "3018042", "gmina wiejska Kraszewice": "3018052", "gmina miejsko-wiejska Mikstat": "3018063", "gmina miejsko-wiejska Ostrzesz\u00f3w": "3018073"}, "powiat pilski": {"gmina miejska Pi\u0142a": "3019011", "gmina wiejska Bia\u0142o\u015bliwie": "3019022", "gmina wiejska Kaczory": "3019032", "gmina miejsko-wiejska \u0141ob\u017cenica": "3019043", "gmina wiejska Miasteczko Kraje\u0144skie": "3019052", "gmina wiejska Szyd\u0142owo": "3019062", "gmina miejsko-wiejska Uj\u015bcie": "3019073", "gmina miejsko-wiejska Wyrzysk": "3019083", "gmina miejsko-wiejska Wysoka": "3019093"}, "powiat pleszewski": {"gmina miejsko-wiejska Chocz": "3020013", "gmina wiejska Czermin": "3020022", "gmina miejsko-wiejska Dobrzyca": "3020033", "gmina wiejska Giza\u0142ki": "3020042", "gmina wiejska Go\u0142uch\u00f3w": "3020052", "gmina miejsko-wiejska Pleszew": "3020063"}, "powiat pozna\u0144ski": {"gmina miejska Lubo\u0144": "3021011", "gmina miejska Puszczykowo": "3021021", "gmina miejsko-wiejska Buk": "3021033", "gmina wiejska Czerwonak": "3021042", "gmina wiejska Dopiewo": "3021052", "gmina wiejska Kleszczewo": "3021062", "gmina wiejska Komorniki": "3021072", "gmina miejsko-wiejska Kostrzyn": "3021083", "gmina miejsko-wiejska K\u00f3rnik": "3021093", "gmina miejsko-wiejska Mosina": "3021103", "gmina miejsko-wiejska Murowana Go\u015blina": "3021113", "gmina miejsko-wiejska Pobiedziska": "3021123", "gmina wiejska Rokietnica": "3021132", "gmina miejsko-wiejska St\u0119szew": "3021143", "gmina wiejska Suchy Las": "3021152", "gmina miejsko-wiejska Swarz\u0119dz": "3021163", "gmina wiejska Tarnowo Podg\u00f3rne": "3021172"}, "powiat rawicki": {"gmina miejsko-wiejska Bojanowo": "3022013", "gmina miejsko-wiejska Jutrosin": "3022023", "gmina miejsko-wiejska Miejska G\u00f3rka": "3022033", "gmina wiejska Pakos\u0142aw": "3022042", "gmina miejsko-wiejska Rawicz": "3022053"}, "powiat s\u0142upecki": {"gmina miejska S\u0142upca": "3023011", "gmina wiejska L\u0105dek": "3023022", "gmina wiejska Orchowo": "3023032", "gmina wiejska Ostrowite": "3023042", "gmina wiejska Powidz": "3023052", "gmina wiejska S\u0142upca": "3023062", "gmina wiejska Strza\u0142kowo": "3023072", "gmina miejsko-wiejska Zag\u00f3r\u00f3w": "3023083"}, "powiat szamotulski": {"gmina miejska Obrzycko": "3024011", "gmina wiejska Duszniki": "3024022", "gmina wiejska Ka\u017amierz": "3024032", "gmina wiejska Obrzycko": "3024042", "gmina miejsko-wiejska Ostror\u00f3g": "3024053", "gmina miejsko-wiejska Pniewy": "3024063", "gmina miejsko-wiejska Szamotu\u0142y": "3024073", "gmina miejsko-wiejska Wronki": "3024083"}, "powiat \u015bredzki": {"gmina wiejska Dominowo": "3025012", "gmina wiejska Krzykosy": "3025022", "gmina wiejska Nowe Miasto nad Wart\u0105": "3025032", "gmina miejsko-wiejska \u015aroda Wielkopolska": "3025043", "gmina wiejska Zaniemy\u015bl": "3025052"}, "powiat \u015bremski": {"gmina wiejska Brodnica": "3026012", "gmina miejsko-wiejska Dolsk": "3026023", "gmina miejsko-wiejska Ksi\u0105\u017c Wielkopolski": "3026033", "gmina miejsko-wiejska \u015arem": "3026043"}, "powiat turecki": {"gmina miejska Turek": "3027011", "gmina wiejska Brudzew": "3027022", "gmina miejsko-wiejska Dobra": "3027033", "gmina wiejska Kaw\u0119czyn": "3027042", "gmina wiejska Malan\u00f3w": "3027052", "gmina wiejska Przykona": "3027062", "gmina miejsko-wiejska Tuliszk\u00f3w": "3027073", "gmina wiejska Turek": "3027082", "gmina wiejska W\u0142adys\u0142aw\u00f3w": "3027092"}, "powiat w\u0105growiecki": {"gmina miejska W\u0105growiec": "3028011", "gmina wiejska Damas\u0142awek": "3028022", "gmina miejsko-wiejska Go\u0142a\u0144cz": "3028033", "gmina wiejska Mie\u015bcisko": "3028042", "gmina miejsko-wiejska Skoki": "3028053", "gmina wiejska Wapno": "3028062", "gmina wiejska W\u0105growiec": "3028072"}, "powiat wolszty\u0144ski": {"gmina wiejska Przem\u0119t": "3029012", "gmina wiejska Siedlec": "3029022", "gmina miejsko-wiejska Wolsztyn": "3029033"}, "powiat wrzesi\u0144ski": {"gmina wiejska Ko\u0142aczkowo": "3030012", "gmina miejsko-wiejska Mi\u0142os\u0142aw": "3030023", "gmina miejsko-wiejska Nekla": "3030033", "gmina miejsko-wiejska Pyzdry": "3030043", "gmina miejsko-wiejska Wrze\u015bnia": "3030053"}, "powiat z\u0142otowski": {"gmina miejska Z\u0142ot\u00f3w": "3031011", "gmina miejsko-wiejska Jastrowie": "3031023", "gmina miejsko-wiejska Krajenka": "3031033", "gmina wiejska Lipka": "3031042", "gmina miejsko-wiejska Okonek": "3031053", "gmina wiejska Tarn\u00f3wka": "3031062", "gmina wiejska Zakrzewo": "3031072", "gmina wiejska Z\u0142ot\u00f3w": "3031082"}, "miasto na prawach powiatu Kalisz": {"gmina miejska Kalisz": "3061011"}, "miasto na prawach powiatu Konin": {"gmina miejska Konin": "3062011"}, "miasto na prawach powiatu Leszno": {"gmina miejska Leszno": "3063011"}, "miasto na prawach powiatu Pozna\u0144": {"gmina miejska Pozna\u0144": "3064011"}}